(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(15)

這是此故事在ＬＩＨＫＧ的第十五個ＰＯＳＴ，最近狀態依舊持續低沉,要想辦法衝過這難關,已突破六十萬字.

請大家為我集氣，你們的支持就是我最大的動力，集氣方式不外乎正評、推ＰＯＳＴ、ＳＨＡＲＥ個故出去。

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟的第一本實體作品很可能在書展推出,之前很多讀者留名話出書實話,希望唔好到時我要拎返晒去屋企

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST:

紙言大概一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：
顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

范倚敏：過去的時空是一宗震驚中外兇殺案的受害人。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

沈雲樂：三人幫的主腦，為人狠毒陰沉、行事狡猾，得知柳豔撞破他們的犯罪行為，騙柳豔回到該單位，打算把對方殺害。

劉星祖：愛吸毒，性格兇殘好色，好忍鬥狠，對周平泰的前女友管佳莉很有興趣。

黎洪瑋：沈雲樂的手下，沒有太多主見，聽從沈雲樂及劉星祖的說話行事

阿芳：布正麗的朋友，黎洪瑋的女友

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

杏仁幫：

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

阿闘：林玄德之子，面色蒼白，雙目無神，一副像被酒色掏空了身體的紈絝子弟模樣。

龐律師：樣貌奇醜的律師。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

Chapter １０８ 陰謀（上）

自從孖腸失蹤，朱斌仔取代了孖腸的位置後，石蔭的真技安便趁虛而入，搶佔了不少原屬８座數字幫的地盤，加上有南乳等人不服朱斌仔坐正而另起爐灶，朱斌仔面臨內憂外患的局面。

面對如此困局，朱斌仔只好向湯仲謀求助，道：「阿湯，真技安趁火打劫，南乳嗰班仆街又嚟抽後腳，你話好唔好搵炒蛋佢地幫幫手啦？」

湯仲謀道：「斌仔，你搵炒蛋幫手就中咗佢地計喇！你叫佢地幫手，到時你就要起身，讓個位畀佢地啲人坐架喇！」

朱斌仔一臉徬徨道：「阿湯，依家８座得返一半多啲人企喺我地嗰邊，人我地唔夠真技安多，講打我地又唔夠人打，咁點算好啊？」

湯仲謀道：「斌仔，我喺出面闖過一排，都識落唔少朋友，可以試下出去借兵返嚟，但係唔知你信唔信得過我啫？」

朱斌仔道：「阿湯，一世人兩兄弟，唔信你信邊個啊？況且無你，我都坐唔到依個位啦！」

湯仲謀點頭道：「斌仔，只要我地可以打低真技安，就可以話畀炒蛋佢地聽，我地有能力喺石梨立足，而南乳嗰班友仔，都唔再敢攪攪陣。」

得到了朱斌仔的首肯，湯仲謀聯絡了王公覆，道：「王公，朱斌仔落搭喇！我地啲人可以入嚟喇！」

電話彼端的王公覆喜道：「好，咁我叫凌霸佢地聯絡你啦。」

人物設計圖 1

第一~!

樓主加油
新讀者留名

新po 推一推

皮已正

頭先無意去睇番之前啲post

睇到爸絲打嘅留言好多睇得好開心

原來嗰陣同大家度過咗一段咁歡樂嘅時光

尐字同尐人物好靚
係唔係春巴畫?

唔係

我最多畫到火柴人

新po留名

正評留名
春巴加油 等你好文

lm

皮已正
有無文

真技安的春袋趁著朱斌仔剛剛取代了孖腸的位置，內部分裂、陣腳未穩之際，命令拳佬、牙佬四處去搶奪原本屬於孖腸的地盤。這段時間，８座的數字幫被真技安打壓得很慘。

這天，春袋收到了朱斌仔的拜帖，對方在和宜合道的紐倫堡酒樓擺下了和頭酒。

春袋嗤之以鼻，拋下了拜帖，心想朱斌仔的輩份比自己矮了一截，親自去見他，實在有失身份，而且這些和頭酒宴無好宴，雙方這一刻談不攏，下一刻便會發生流血衝突，於是他便把去與朱斌仔談判的重責交給拳佬和牙佬。

春袋囑咐道：「嗱！拳佬、牙佬唔好話阿大唔畀機會你地，依家畀你地揸旗，ＣＡＬＬ晒班兄弟去，見到朱斌仔同我撳到佢地出血，唔肯就開佢拖，依期佢地弱過藥煲啊！盡情撳佢，唔駛畀面我。」

「係嘅，阿大。」

晚上十時，紐倫堡酒樓，晚飯的客人已經走得八八九九，原本這個時間，這間酒家已經打烊，可是今天有客人訂了檯，他們唯有延長時間。

酒樓經理悄悄向一名侍應道：「阿邊個，你過去問下嗰三台客人，睇下仲有咩野要？無野要就叫佢地埋單啦！」

那名侍應瞥了那班人一眼，他不是傻子，察覺到那地方劍拔弩張的氛團，現在過去很可能會有血光之災。

工作可以另外找過，還是命仔較為重要，侍應拒絕了經理的要求。

經理拿侍應沒輒，可是他亦與侍應有相同的看法——命仔緊要。

拳佬、牙佬與朱斌仔、湯仲謀坐在同一桌，而雙方的人馬各自另坐一桌。

拳佬聽從春袋的指示，既然對方姿態放軟，主動擺下和頭酒求和，他當然要開天殺價，他辭令不佳，拳頭比頭腦發達，他只是擺擺樣子，談判都是交給牙佬負責。

牙佬道：「求和？可以嘅，春袋哥要你地分一半大檔同架步出嚟。」

朱斌仔聞言，不禁使力拍了桌子一下，暴怒道：「無撚野啊？分一半畀你地？啲屎畀晒你食就得。」

拳佬哼了一聲，道：「求和嘅係你地，唔係我地，你地有本事守得住啲地盤咩？留番一半畀你地，對你地算係咁啦！」

湯仲謀冷笑一聲道：「你地啲條件咁辣，真係無咩誠意傾啫？」

拳佬瞧著湯仲謀，嘿嘿笑道：「咁又唔係無得傾嘅！姑爺湯，人地話你口甜舌滑，我真係想試下係咪真架！你幫我含撚，含得我舒服，咁我咪將就下，畀條路你行囉！」

拳佬的羞辱說話，惹得湯仲謀大怒，他把茶杯扔向對方。

拳佬的頭一偏，茶杯從他的臉旁飛過，但是杯中的熱茶還是濺中了他。

拳佬雙目圓瞪，使勁拍了桌子一下，喝道：「兄弟，郁手。」

依家仲有新讀者加入
好感動

唔該啊

大輝

出咗啲

有

見到春泥巴回我，非常開心，多謝你呀春泥巴!

依排我真係好唔開心

所以摺埋

唔係有心唔覆你地

多謝各位一直支持

生活一塌糊塗

每日營營役役

得番寫小說
暫時可以忘記現實嘅痛苦

我依啲a0
如果有日連小說都無得寫
就無晒人生意義

春巴
睇你尐文都可以令我哋忘記現實代入大鳩志嘅世界
見到大家改哂做角色名就知啦

Btw, 皮已正

幾時書展

推呀

春巴我一定會買小說支持你

oh no 靚仔會唔會多左條疤痕，多埋右？死妹釘一定心痛死

加油呀春巴

留名～
加油！

搵 frd 飲酒，睇世界盃或者去踢下波會唔會好啲?

加一，拭目以待

春巴加油

唔知點解我成日都覺得春巴係成皇志

我覺得布甸係咁

珍妹

因為我用咗第一身視角去寫

而且好多都係個人經歷

係

所以寫文係現實令我最開心嘅一件事

7月15日

不過我嗰間出版社規模唔大

無簽名會

多謝爸打一直支持

摺埋咗

啲朋友斷晒聯絡

咁你果日唔會係到？

有機會到時見個面做朋友

希望書展有時間黎支持下 翻工好忙 放假都係想攤喺到唔郁

留名

留名啊，唔係唔係香港，都想黎書展

舊朋友係要間唔中見下嘅，咪試下約佢地出黎睇波囉

推!

今日應該冇文了

一言不合，談判正式破裂，雙方人馬立時變成武鬥。

雙方拳來腳往打起上來，把酒樓當成擂台，有的拿起了椅子作武器，有的把茶杯碗筷扔向對方。

各人尋找自己的對手，拳佬老虎眼瞪著湯仲謀，拳佬進湯仲謀退，拳佬與湯仲謀並沒有仇怨，但是對長得俊俏、女性緣旺盛的湯仲謀，一直看不順眼，很想毀掉對方賴以為生的一張臉。

拳佬一直對自己的體格信心十足，除了上次被人伏擊外，他打架很少吃虧，對著湯仲謀，他信心十足。

拳佬以為自己吃定湯仲謀，但他沒有留意到湯仲謀的嘴角掛上了一個意義不明的笑容。

拳佬掄起拳頭，獰笑道：「等我打爛你塊面，睇你仲溝唔溝到囡？」

此時，在喧囂吵雜的環境，一陣鈴鐺的清音響起，這種聲音在這種環境下，有種不調和的突兀。

拳佬的一拳還未打中湯仲謀，在旁的另一個拳頭已經後發先至印在拳佬臉頰。

拳佬被這突如其來的一拳打得跌跌撞撞向後連退數步，他站穩陣腳，用手撫著臉頰，中拳的地方腫起了一片。

拳佬打量著站在湯仲謀身邊的一名男子，那男子比他高了半個頭，手長腳長，但論體型自己要比對方建碩，剛才就是這男人打了自己一拳。

拳佬盯著對方，心想８座的數字幫不是內訌，變得四分五裂嗎？這個男人是從什麼地方冒出來的？

拳佬見識過對方的身手，認真起來，他緩緩接近那男人。

湯仲謀退後了數步，讓凌霸擋在自己的身前，凌霸是刀手組的成員，劈人和打架都非常在行。

凌霸把雙手平舉到視線水平，拳佬被對方這動作分散了注意力。赫然間，他感到危險，手長腳長的凌霸突然一腳踢向他左頰。

由於拳佬的臉頰了拳，視力受到影響，他只能勉強舉手檔格。

凌霸這一腳把他擋格的手踢得酸麻，凌霸再接再厲又踢出一腳，這時拳佬已經準備充足，他沉腰坐馬，雙手硬擋對方的踢擊。

打架經驗豐富的拳佬硬擋對方連番踢擊，踏前兩步，趁對方收腿不及，想撲倒對方，豈料凌霸橫移一步，避過了對方，作出反制，雙手勒住拳佬的頸項。

凌霸一旋身把拳佬甩開，然後一腳踹中了拳佬胸口。

吃了凌霸一腳的拳佬，被打得倒在地上。

又一陣鈴鐺的清音響起，凌霸騎在拳佬身上，猛然重擊拳佬面頰。

看到凌霸陰沈狠毒的神情，拳佬氣勢盡失，更加難以招架。

凌霸一拳又一拳打在拳佬臉上，拳佬粗獷的方臉被打得滿是鮮血。

Lm

無端端多一個勁人

LM

正個靚皮先

春巴好鍾意三國

新讀者

新post留名！支持春巴

推呀！

新讀者留名

多謝咁多位支持

今日出唔切

加油

呢個故會係書展出書？

Push

樓主係咪7月15各大書局有售？

都唔係無端端嘅

殺孖腸條友就係佢

好耐無去過書展

可能會落去望下

好啊!

我都係

到時書局應該有得買

差距好遠

摺埋算

大部人最熟嘅中史都係三國

居然仲有新讀者

多謝各位支持

爸打仲係新讀者

應該會

應該可以

有新消息通知各位

你會唔會係到呀

留明

係呀，巴打加油，呂靜宜條線係唔係已經完左？

支持支持
我而家係美國都推post

推

踏入十二月的冬天，有點寒冷，距離會考只有四個多月，這段時間最講究規律與意志的，我維持早起跑步的習慣。

我按照平常跑步的路徑出發，途中碰上了朱思遠和他的表舅父包海瑞，於是我們一起跑步。

包海瑞是應屆石梨村的區議員，當時他是無黨派獨立出選的，與他競逐的還有獻世派和販民兩大政黨。他原本是一名教師，很熱心社區工作，可是無黨無派的他，沒有人替他站台宣傳，多屆參選最後也落敗收場。

當時我聽朱思遠說出他表舅父的狀況，與對方見過一次面，聽他說出自己的故事後，我便決定動員自強會的力量替他站台拉票。

自強會在暑假時的遊行嶄露頭角，而且勢力擴散到其他學校，我們呼籲會員勸說他們的父母親友投票給包海瑞，並且又為包海瑞擺街站宣傳拉票，結果包海瑞撃敗了兩大黨，成為了區議員。

包海瑞跑在前頭，我和朱思遠墜後，我道：「聽阿興講，尋日你地救咗佢，真係唔該晒你地。」

朱思遠喘著氣道：「唔駛…講真阿興真係幾揪得，嗰個…貓仔大佢幾年，都唔夠佢打。我啊！如果唔係阿安同阿國喺到，我都唔知點算。」

聽到朱思遠這番讚賞阿興的說話，我不知道該歡喜好？還是該擔憂好？

昨晚我看到阿興的手腳瘀瘀青青，亦數說了他一番，道：「阿興，你做咩又同人打交啊？仲要係貓仔，佢黑社會嚟架？陣間搵你尋仇就麻煩喇！」

阿興道：「又唔係我撩佢地先嘅，佢地唔畀我地打波，又蝦肥仔嘜，唔通畀人踩到上心口，都要忍啊？咁同懦夫有咩分別呢？」

五舅父所說的話沒有錯，阿興的性格與爸爸很像，他們都是那些直率、有義氣、不平則鳴的人，這些人很值得結交，但是擁有這些特質的人，在社會打滾時，很容易吃虧。

「你野野都同人死過，依啲唔係叫勇敢，係叫衝動。而且我又唔係叫你唔還手，多啲諗下、多啲計劃下，等你還咗手，連嗰條友都唔知係你郁佢咁就高喇！」

「阿哥，我唔係你，你滿肚都係整人嘅壞水，依句唔係我講架！係布甸姐講架。」

布正麗真是的…經常在阿興面前，這樣數說我。

我搖了搖頭，嘆道：「阿興，阿爸未返嚟，得番我地互相照顧大家咋！應承阿哥，唔好畀自己有危險啦！」

阿興默然了一會，才點頭道：「嗯，我會架喇！」

我們三人跑步到將近七點，我才回家洗澡更衣上學。

昨晚，榮仔與阿興來找布正麗，他們說親眼看見楊鳳瑤與湯仲謀在一起。

布正麗聞言，愕然道：「你地有無睇錯啊？有乜理由楊鳳瑤會同湯仲謀一齊呢？」

榮仔道：「布甸姐，如果得我一個就話睇錯啫，但係阿興都喺到，邊有可能兩個都睇錯架？」

布正麗心想：「兩個人同時睇到，好難會錯。但係佢地兩個大纜都扯唔埋，點會識架？咪住先，湯仲謀會唔會打算呃楊鳳瑤去做嗰啲野，佢都唔係第一次。」

更讓布正麗憂心的是，湯仲謀很可能知道楊鳳瑤與成皇志的關係，利用楊鳳瑤去對付成皇志，她很了解湯仲謀，他是一個很記仇的人，而且他對女人很有辦法，說不定楊鳳瑤真的會被對方說服，來對付成皇志。

布正麗不想看到楊鳳瑤成為另一個顧琛琛，亦不想楊鳳瑤被湯仲謀利用，去對付成皇志。

布正麗陷入沉思中，榮仔道：「布甸姐，我地好唔好同志哥講啊？」

布正麗搖頭道：「依件事你地唔好同成皇志講住。」

榮仔與阿興點了點頭。

布正麗決定獨自去與楊鳳瑤面談，這些事情始終女人與女人較為容易說話。

大婆出黎拆掂鳩志d蘇州屎 每個成功男人都有佢背後既女人

隻鳳會聽人講先算

一陣布甸都俾人捉埋就弊

布甸

鳳姐

唔聽咪做一樓一鳳

鳳姐實覺得布甸已經搶左志志仲想破壞埋孫權
最後去荃灣做坨地$300
成間學校拉隊去幫親

佢真係好撚傻
成日唔揾人幫手

兩個女人攤牌

雖然我信布甸個人係醒目，但係我估佢都搞唔掂鳳瑤

我可能去行陣

其實間出版社畀書發行商賣

出版社無獨立攤位

咁又未嘅

會出返

但唔會話好多戲份

好似係

唔怪知得絲打用依個user name

原來都係有錢女

春泥巴如果決定左邊日去可唔可以係度單聲，等我可以係果日去書展會一會你

翌日，楊鳳瑤與布正麗在走廊遇上，以前楊鳳瑤是有點怕布正麗的；可是日子久了，大家共同經歷了很多事，她發現了布正麗的優點，她還真的把對方當成朋友。

楊鳳瑤主動打招呼，道：「早晨啊！布甸。」

布正麗神情肅穆道：「楊鳳瑤，我有啲野同妳講，跟我上天台。」

楊鳳瑤奇道：「咩事啊？布甸，有乜野唔可以喺到講啫？」

布正麗沒有理會楊鳳瑤，搭著楊鳳瑤的手腕，楊鳳瑤感到有點不滿，但她還是跟著布正麗走，當到達天台，她甩開了布正麗的手，問道：「妳要我同妳上嚟依度，究要有乜想同我講啫？」

布正麗單刀直入道：「有人見到妳同湯仲謀一齊。」

原本楊鳳瑤還有點惱怒布正麗的態度，可是當布正麗說出這句話後，一時間她作聲不得，面對布正麗的目光，她還有點心虛，下意識去避開對方的視線。

楊鳳瑤默然，布正麗耐著性子去等待楊鳳瑤說話。

片晌，楊鳳瑤打破沉默道：「係，我依家係同湯仲謀一齊。」

布正麗有點激動道：「楊鳳瑤，妳…點解會同湯仲謀一齊架，佢唔係好人嚟架！妳再唔離開佢，終有一日佢會傷害妳，到時妳會後悔架！」

當初楊鳳瑤向湯仲謀承諾，她會解開他與布正麗之間的誤會，終於她還是要面對這問題，她道：「布甸，妳地對湯仲謀成見太深喇！妳地將顧琛琛嘅不幸都推落佢身上，咁對佢太唔公平喇，令到顧琛琛咁慘嘅人唔係佢，係周平泰佢地，周平泰佢地已經受到法律嘅制裁，湯仲謀對顧琛琛嘅遭遇都好自責，每當佢提到顧琛琛，佢都好傷心…」

楊鳳瑤還想去替湯仲謀辯解，可是她瞧見一向堅強硬朗的布正麗，這時竟然在她面前掉淚，一時間她再次變得沉默。

每次有人提起顧琛琛，布正麗總是變得眼淺的。

你嚟東涌
隨時見到我

隻鳳咁細個就咁文塞，一個人認為隻湯有問題，成班人都認為佢有問題，呢個人一定係有啲野，咁都唔懷欵下

原來巴打都係東涌撚

唔係啦 我呢d二打六去玩下jer

春泥巴你係返東涌?

攪唔掂鳳姐㗎喇
後宮要裁員了

如果連鳳瑤都無埋咪淨返布甸同我女神?

最後同成敏妍一齊

點係卦，咁大整蠱!

布正麗哽咽道：「我…依世都會記得嗰日喺醫院見返琛琛嘅情形，嗰班禽獸唔當佢係人，將佢虐待到不似人形。搞到琛琛咁慘，佢地仲唔肯罷休，喺佢住緊嘅地方，四圍去貼街招唱衰佢，最後佢頂唔住跳樓自殺…佢好痛苦，我乜都幫唔到佢。」

布正麗說到後來已經泣不成聲。

儘管布正麗只是以幾句說話去覆述過去，但局外人的楊鳳瑤還是感到很震撼，她感到顧琛琛的絕望，亦感到布正麗的悲傷，可是她難以相信對她很溫柔的湯仲謀會做出這些泯滅人性的事情，而且對方還是他曾經愛過的人。

布正麗拭去了淚水，道：「湯仲謀唔會對妳忠貞，佢出面好多女人，佢利用佢地對自己嘅感情，去達成一啲目的。妳唔好以為自己與眾不同，嘗試去感動佢，琛琛就係有咁嘅諗法，結果佢失去咗一切。楊鳳瑤，我唔希望睇住妳成為第二個琛琛。」

少女情懷總是詩，湯仲謀長得酷似楊鳳瑤的偶像瀧澤秀明，而且他又是她的初戀，儘管他的背景很複雜，她還是覺得自己可以用愛來讓對方走回正軌，所以她難以認同布正麗的說話。

楊鳳瑤輕聲道：「布甸，其實我一早已經當咗你係朋友，我以為可以解開妳同湯仲謀之間嘅心結，睇嚟依家仲未係時候。」

楊鳳瑤轉身離去，在布正麗眼中，楊鳳瑤的背影仿似與顧琛琛重疊。

布正麗道：「楊鳳瑤，我都當妳係朋友，所以我唔希望妳好似琛琛咁，妳明唔明啊？」

楊鳳瑤聞言只是略為停步，然後她便沒有回頭、一言不發繼續朝樓梯走去。

有得佢去死la 人蠢無藥醫

抵啦

RIP

食雞同學團唔使再上大陸，可以留港消費

根本好多人都係咁嘅

覺得幾似布正麗
有mk味

追咗哩個故年幾，終於搵到個 email 成功註冊，可以正評了
春巴加油

愛情令人盲目

攤牌

係

我啲低端人口
無地方住
要屈係東涌

直頭住晌嗰度

可能有新角加入呢

雞蟲同學
你都記得

歡迎新讀者

多謝舊讀者支持

一推

係時候推鳳姐落坑啦

好好睇

班友又唔叫埋神探
早知鳳瑤會去做，d 錢就唔去賭，趁嫩玩多幾次都好

對唔住，春巴。負皮是我比的。死人 iPhone 搞到我由比正皮變左做負皮 激死

春巴，係時候睇呢個游大輝出故

係咪發生左咩事? 個 ac share 左比堂細佬，佢又話想寫故，唔係出左咩野嘛?

頭先 whatsapp 問左佢，佢話無出故，唔知咩事

咩事

我係咪錯過咗啲咩

我都唔知發生左咩事，等果位巴打出黎講一講先

昨晚湯仲謀以花生幫的成員充當成８座數字幫的成員，大敗了拳佬等人，拳佬被凌霸重創，進了醫院。而因為湯仲謀打了勝利的一仗，真技安的春袋願意把本來屬於孖腸的地盤歸還，作為講和的條件，而南乳等人亦因為昨晚的勝仗變得安份下來。

昨晚全靠凌霸等人才能挫敗真技安，但正所謂「請鬼容易送鬼難」。凌霸等人立下了大功，朱斌仔手上的地盤很多都交到凌霸手上，而湯仲謀亦趁此機會，以輔助朱斌仔的名義安插很多心腹到各個重要職位，朱斌仔的權力被架空，成了一個擺設。

朱斌仔對此亦沒有太大意見，因為他知道自己力有不逮，並不能把地盤牢牢掌握在手中，所以湯仲謀替他代勞這便最好不過。

朱斌仔問道：「阿湯，依家擺平咗真技安，南乳佢地又唔敢搞事，咁我地下一步係點啊？」

湯仲謀想了想，嘴角上揚道：「啲麻煩野都搞掂晒咯！我地係咪應該要報仇呢？」

朱斌仔聞言有點錯愕道：「報仇？搵邊個報仇啊？」

湯仲謀笑道：「我地都好耐無去吳林紫娣喇！」

「吳林紫娣？哦！咁我知搵邊個喇！」朱斌仔臉上掛上有會於心的笑容。

湯仲謀意氣風發，心想：「成皇志，我同你嘅帳喺時候要計清楚喇！」

今天在班上的早會，班主任李老師向我們派發來年會考的考生手冊，並向我們講解一下會考要注意的事宜。

不知為何，李老師最近的衣著打扮變得很不一樣，他把一頭黑白斑駁的頭髮，漂染成全黑，髮形不再九一分界的蛋撻頭，而是有點蓬鬆的短髮；衣著方面，不再是格仔恤衫吊腳褲，而是西裝加直腳褲。

坐在我前方的成敏研和方詠珊交頭接耳，成敏研道：「珊珊，simon lee最近啲打扮唔同咗啊？」

方詠珊點頭道：「我都覺啊！佢之前星期一至五都係嗰套衫嘅，唔知點解突然轉咗造型？」

成敏研道：「啲人話如果一個男人突然之間轉咗造型，代表佢戀愛緊。」

「吓！simon lee好似結咗婚十幾年喎！仲咁熱情啊？」

成敏研煞有介事道：「我懷疑佢有婚外情。」

方詠珊詫異道：「simon lee有婚外情？無可能啊？」

成敏研繼續分析道：「男人結咗婚咁耐，會對另一半感到厭倦，佢地會出去尋求刺激。」

我沒有理會成敏研和方詠珊討論simon lee的婚姻狀況，我在會考報讀了九科，我察看考生手冊，我所報考的科目在何時舉行，當我看到時間表時，我才醒覺原來明年是２０００年。

距離千禧年還剩下不足三個星期，我還記得那時千年蟲及世界末日的預言吵得鬧哄哄的，回到過去的我當然不覺得這是什麼一回事，但現在還是有一些杞人憂天的人，他們相信世界末日、大審判即將到來。亦有一些人穿鑿附會去炒作這些傳聞去大賺一筆，有人聲稱擁有一些可以杜絕千年蟲的杜蟲藥；亦有人建立一些宗教去欺世盜名，矇混信眾。

早會堂很多同學都各有各自由活動，霍去登與何敏傑在討論什麼似的，本來我亦沒有理會，可是當我聽到霍去登說：「尋晚數字幫…」

我不禁把心神集中到霍去登的說話上。

「尋晚數字幫同真技安講數，之前真技安壓住數字幫打，但今次居然係數字幫打到真技安主動講和。」

何敏傑有點錯愕，道：「之前聽你講８座數字幫內鬨，分裂出兩班人，依家贏嘅居然係數字幫？」

霍去登道：「我收返嚟嘅風係湯仲謀搵咗啲猛人返嚟幫手，打到真技安嘅拳佬、牙佬一仆一碌。」

「嘩！咁嗰個湯仲謀都好猛料下。」

我聞言感到有點不安，孖腸失蹤、朱斌仔坐正、湯仲謀實力大增挫敗了真技安，他不是一個有氣量的人，我和他結怨，他一定會趁現在找我麻煩的。

小息的時候，我在走廊碰見了布正麗。

我看到她一臉心事重重的樣子，連我在她身旁經過亦沒有反應。

於是我拍了拍她的肩膀，她嚇了一跳，抱怨道：「痴線架你！突然拍我，想嚇死我咩？」

「睇妳心事重重嘅樣，我諗妳都知道咗湯仲謀佢…」

布正麗愕然道：「乜原來你都知道咗啊？」

我點了點頭，道：「嗯，我聽霍去登講，尋晚湯仲謀搵咗班人嚟，打贏咗真技安，依家佢地實力好雄厚，我怕佢地會搵我同妳麻煩。」

「哦！原來你講依件事。」

我詫異道：「乜妳咁嘅反應嘅？除咗依件事，仲有其他事令妳心煩咩？」

布正麗愣了愣，才搖了搖頭，道：「無…無野喇！咁你小心啲啦！有啲咩事就去搵房侍農幫手啦！我返入課室先喇！」

布正麗的反應，讓我感到有點奇怪，我相信在她身上一定發生了一些事情的。

其實我打錯字
我想打個踢字
踢佢出故

老讀者 正評支持!

主角又唔打得 女女都就被人食埋

push

舊讀者路過，一口氣由70追到而家，學姐果條線停得好突然

都用咗好多篇幅交代

算解開晒啲伏線

或者你唔捨得佢退場啫

布正麗可唔可以寫長啲

嚇死我了

畫師的草圖

左邊貼地D

有時覺得學姐扮失憶
唔想大鳩志攬佢啲嘢上身

柳艷雙峰要 啲

畫漫畫先仲正咁

柳艷望落比實際年齡後生。就算唔用游大輝啲個角色去睇，宛琳珊都係最正

無喇!

人物草圖

我都話畫師偏心

畫楊鳳瑤同布正麗咁有心機

打唔切文

明日再續

器量

個人覺得有個漫畫個樣就少左幻想空間

等都係覺得我d示意圖吸引d

同意

死亡髮型

推一推

現在已經有六間學校成立了自強會的支部，當初我並沒有想過自強會會發展成現在的規模，而且還涉及到拉票站台的政治層面上。隨著時間過去，將來的自強會變成一個怎樣的組織呢？我也很期待。

自強會今後的發展道路還是容後再想，迫在眉睫的問題，還是四個月後的會考。我透過自強會得到了體育科的筆記和Notes。

昨晚我到了安蔭的文具店要他們替我影印，店員對我說因為他們差不多打烊，提議我明天再來，我把筆記和Notes交給他們，道：「不如我擺低，聽日中午嚟攞啦！」

午飯的時候，我沿著斜路向安蔭的方向走去。

當我走過迴旋樓梯，到達連接安蔭街市的天橋時，有五名把頭髮漂染成各種顏色的臭飛迎面而來，其中兩人是朱斌仔與湯仲謀。

當我瞧見他們時，他們同樣發現我。

沒有理由在他們發現我的情況下掉頭，這樣會顯得我害怕他們，而且在這麼多學生經過的地方他們沒理由對我不利吧？可是他們突然在這裡出現，目標好像是我？那麼還是逃走較好？

就在我三心兩意之際，他們已經把我包圍住。

湯仲謀現出得意的笑容，道：「ＨＩ，我地好耐無見喇！」

我環視他們一眼，最後視線回到湯仲謀身上，道：「你想點啊？」

湯仲謀瞥了橋下一眼，輕聲道：「依個高度，人跌落去，唔知會唔會死呢？」

我聞言一驚，道：「你咁講咩意思啊？依到咁多人。」

湯仲謀嘿嘿一笑，道：「你驚啊？」

此時，有人喊道：「喂喂喂！你地喺到做咩啊？」

我循聲看去，救星來了，來者赫然是房侍農。

房侍農走過來，推開了湯仲謀，道：「仲咩啊你？幾個圍一個，想打人啊？」

湯仲謀高舉雙手，笑道：「房沙展，我見到舊朋友，諗住聚下舊啫！唔係咁都犯法啊？」

「聚舊？同你有親啊？聚舊？」房侍農捏住其中一名臭飛的一束頭髮，道：「做咩將個頭染青色啊？」

「阿蛇，我依啲青頭仔，緊係染青色架啦！」

房侍農拍打了那名臭飛的頭一下，道：「你個死臭飛係青頭仔？講今日啊？」

朱斌仔道：「房沙展，依到咁多人睇住，你唔好郁手郁腳喎！」

「咩啊！咁多人睇住，你驚啊？位位身份證，無就全部跟我返差館。」

此時，陸續有人圍觀，房侍農拿著朱斌仔的身份證道：「你叫咩名？」

「房沙展，唔好玩啦？」

「邊個同你玩啊？阿ｓｉｒ依家問緊你。」

「朱—斌—仔。」

其他圍觀的人聞言忍不住笑，朱斌仔怒目而視，那些人便別過頭去。

房侍農道：「邊個賓啊？賓洲個賓啊？」

圍觀的人又不禁喞一聲笑了出來。

「係文武斌啊！阿ｓｉｒ。」

「點解你老豆幫你改過咁嘅名嘅？佢好憎你架？」

朱斌仔怒道：「咁你去問我老豆囉！」

房侍農冷笑一聲，把身份證交回給朱斌仔。

房侍農拿著湯仲謀的身份證查看，道：「湯仲謀，你老豆叫咩名啊？」

湯仲謀臉色一變，問道：「阿ｓｉｒ，仲咩要咁問啊？」

「唔同得人講架？」

「湯文臺。」

「咁你阿媽呢？」

湯仲謀臉色變得鐵青，道：「阿ｓｉｒ，依家我犯咗咩事？點解關我阿媽事啊？」

「唔駛咁激動嘅？只係我聽聞湯文臺有幾個老婆，想問下你係湯文臺邊個老婆生啫？」

湯仲謀睨了房侍農一眼，氣得嘴唇發顫，一言不發。

「你唔記得自己阿媽叫咩名，都唔需要咁樣嘅。嗱，還番張身份證畀你。」

房侍農把身份證交還給湯仲謀的時候，故意提早放手，身份證掉在湯仲謀面前。

「哎呀！乜咁唔小心啊？咁都攞唔穩？」

湯仲謀一言不發從地上撿起了身份證。

房侍農搭著我的肩膀離去，道：「阿志，去飲茶，我請。」

湯仲謀等人瞪著房侍農漸漸遠去的背影，朱斌仔道：「成皇志個仆街仔，有死差佬護住，我地郁唔到佢架！」

湯仲謀狠狠地道：「邊個話架？一個沙展仔，我怕佢有牙。死差佬，你玩鳩我？我整撚死你都得啊！」

好講唔講講老母

你老母畀狗屌呀

尊姓大名啊 出黎見過面？

房沙展型撚到

pish

多謝

你老母條屍俾狗屌呀！

我心目中房沙展係達叔咁款

拎住支散彈槍 著皮褸戴住副超 成個terminator咁

房沙展可能要死

星啊星，接力啊接力

房沙展好波
btw, 朱斌仔個名真係

呢D詼諧角色應該就唔會死既（大概
不過呢次點都有手尾跟

一是衰咸濕 一是衰賭太大

房侍農哥好型，唔好死呀

春巴我都係住東涌
有冇機會幫你含

人地講笑姐 唔好認真

推一推先

我先到文具鋪取回筆記和Notes，然後我們到了安蔭茶樓品茗。

房侍農道：「如果唔係我咁啱嚟搵你，你都好大鑊喎！」

「都係啊！今次全靠你咋！咁依餐我請啦！當係多謝你幫咗我。」

「唔得，依餐話明我請架！」

「咁多謝喎！」我問道：「係呢！今日嚟搵我做咩啊？」

「無，咁耐無見，咪嚟搵下你囉！」

自從那次歐聯決賽後，我們差不多有半年沒有見面，我問道：「最近點啊？有無賭波啊？」

房侍農滿臉堆歡道：「有啊！我依家無爭人錢，個戶口變番正資產添。」

「嘩！咁真係恭喜你喎！唔怪知得咁好嚟搵我飲茶啦！原來你轉運。」

房侍農一臉神秘地靠向我，他壓低聲音道：「我夢見師父，佢畀貼士我買波，我先贏錢咋！」

我聞言愣住了，片晌才道：「你講咩話？」

房侍農重覆道：「我話我發夢見到師父啊！佢畀料我，我跟佢買，最後贏錢啊！」

這次我聽得很清楚房侍農的說話，我很懷疑他發現了我騙了他，現在裝瘋賣傻來報復。

房侍農見我默不作聲，他道：「咩啫！你好似唔信我咁嘅，我都係睡仙陳搏嘅弟子，淨係得你可以夢見師父，我唔可以咩？師父佢老人家擺明偏心啦！對你就波膽都講埋畀你聽；對我就淨係叫我買上盤定下盤，個賠率差好遠架！」

我瞧著房侍農，他應該沒有那樣的智慧去拆穿我的謊言後，再這麼有耐性在我面前裝蒜，我認為他精神失常和撞邪的機會會大一點。

我道：「係咪你最近唔夠瞓或者壓力大啊？不如放個假，出去散下心啦！」

房侍農有點惱怒，道：「咩啊！你做乜唔信我啫！我真係夢見師父架！佢除咗畀賭波貼士我，仲同我講咗好多野添！」

我打量了房侍農一眼，他的精神狀況並沒有異常，模樣也不像撞邪，還是順從他的意思較為好，誰叫我之前對他編了這麼大的謊言。

「我信，咁師父佢老人家同你講過啲咩喔！」

房侍農神色凝重道：「師父佢老人家，話我嚟緊有一個劫。」

房沙展唔好要退場呀

學生黑社會 要殺到沙展 真係好天芳夜覃

繼續留意

湯本身已經唔細粒，再加上佢背後

其實童黨要殺一個警察都唔難
難在殺完要點逃避責任
但可以全部推比一個刀手

講起女人攤牌
聯想到以下呢D情景

咩係死亡髮型

改奸角角色名好慘

睡仙派二當家

雖然得兩條友

車匙

樓主加油，番工等緊你既文

多謝

但係我都返緊工

書展一定去買書支持你

只係認得巨人同鋼鍊

其仔兩個係邊套作品

我一直無留意

第一個我都唔知
最後一個係東京喰種一個配角阿媽
出左一集又係死

個畫師冇理由唔知呢個髮型出名死人架

自己小心啦

等我變身先

我覺得呢個人相當有嫌疑

轉身射個三分波
唉呀

我聞言獃了獃，道：「師父話你有一個劫，咁你頭先仲玩到朱斌仔同湯仲謀咁盡？佢地依家好似好疊馬，可能你嘅劫就係佢地。」

房侍農搖頭道：「佢地我就唔驚啊！我最驚係無咗份工，師父話我嘅仕途嚟緊有好大嘅波折。我好驚無咗份工，我知自己咩料，人又老，女又無，字又唔識多個，出到去可以做啲咩喔？唔通做食蕉畀人玩咩？」

瞧著房侍農，我感到他人到中年的困惑，到了他這個年齡，事業沒有突破、缺乏才幹、錢亦不多的單身寡佬。警察這份工作不單是維持他生計的職業，而且還付予他尊嚴和人生價值，如果失去了這份工作，他便失去一切。

我感到他的徬徨不安，拍了拍他的肩膀安慰道：「做咩啫？師父話你份工有波折，即係有低有高囉！之前師父佢同我講過話你膊頭有花架嘛！唔好自己嚇自己啦！」

房侍農點了點頭，道：「最近警署有人事變動，有個新警司調咗過嚟，可能我諗多咗啦！」

「係囉！你諗多咗啫！」我試探道：「係呢！師父同你講咁多野，你係咪成日都夢見佢架？」

房侍農的神情有點尷尬，他道：「其實成件事係咁嘅…自從嗰次歐冠決賽後，我就無再夢見師父，直到差不多九月英超開鑼嗰陣，我想師父過啲料畀我，又諗起個人生大劫，聽朋友講有個識睇人查克拉嘅師父好似好準，於是我就…嗱，阿志，我知你想講乜，你覺得我搵第二個師父睇相，覺得我背叛師父…」

我斷言道：「嗰個幫你睇相嘅係咪白頭髮、平頭裝、肥肥地嘅老人家，佢仲係姓鄧嘅添！」

房侍農膛大雙目，道：「阿志，乜你都識鄧翁嘅咩？」

之前花蕊展後，我們一伙人去賀呂伯母新鋪開張，在場有一名叫鄧翁的老人說被活佛開了天眼，自稱可以看到人身上的查克拉，從而推斷那個人的運程。

我道：「之前有一面之緣啫，你繼續啦！」

房侍農續道：「鄧翁睇完我個相之後，佢話我身上嘅查克拉好暗淡，嚟緊應該有個劫，但佢又睇到我嘅眉心輪有另一股外來嘅查克拉護住我，身邊應該有貴人相助。之後佢將我嘅姓名同時辰八字抄低，嘗試聯絡活佛。一星期之後，佢同我講話活佛肯見我，要我盡快去泰國，咁難得活佛肯見我，我即刻攞三日假飛去泰國啦！仲順便去金魚缸嚟返個Body massage，嗰到啲泰妹正到呢！下次真係要帶埋你去。」

我再次斷言道：「等陣先，你話活佛肯見你？個活佛係咪西藏大喇嘛啊？」

房侍農愕然道：「除咗佢之外，仲有其他活佛咩？」

我搖了搖頭，道：「你繼續啦！」

房侍農道：「我見到活佛，當我想將我嘅情況同佢講嗰陣。佢將食指放喺嘴唇上面，然後示意我跪低。好奇怪喎！當時我諗都無諗就跪咗喺地，然後佢將隻手放喺我頭上面。無幾耐佢就笑咗笑：『原來係咁。』之後我感受到有一道力衝向我個頭到，我當時有啲頭暈，差啲瞓低，有好彩兩個喇嘛即刻扶住我，然後活佛同我講：『你有你自己嘅信仰，身邊有貴人相助，只要多啲行善，自然可以逢凶化吉。』」

說到這裡，房侍農呷了一口茶，再道：「之後我返嚟香港，無幾耐我就夢見師父佢老人家，師父佢同我指點迷津，我跟住佢嘅指示買波，真係場場都中。依啲都唔係最神奇啊！之前有個好耐無見嘅朋友，喺街撞返，我地去食飯，佢話喺端士搞緊隻專治千年蟲嘅杜蟲藥，叫我夾廿萬，每個月可以收番二萬蚊專利金。嗰晚，我發夢見到師父，佢叫我唔好信嗰個人，話佢係騙棍。過咗一排，聽其他朋友講條友呃呃埋埋，呃咗成五百萬，最後著咗草，搵唔到人。」

我聽畢有點哭笑不得，心想怎麼初時我用來欺騙房侍農的謊言，變成了現在的境況，那個睡仙陳搏只是我吹噓出來，現在居然經常在房侍農的夢中出現，為他指點迷津。

房侍農道：「阿志，你真係我命中嘅貴人嚟，唔知點解同你講完成件事之後呢！我個人真係舒服咗好多啊！」

「係咩！咁你得閒就多啲嚟搵我飲下茶囉！不過你請喎！」

係日本唔訓都要睇埋 推一下

雞蛋六隻,糖呢就兩茶匙,仲有啲橙皮添

自 quote 自推

好想睇下志仔嚟緊哩一劫

書已所好

內容由chapter 1去到 chapter 46

字數廿幾萬字好充實
涵蓋成個歌唱比賽

有插畫

九草有找

2本，找數後upload

正，期待
有無簽名版本?

封面咁似另一本書

又係game boy

唔知係咪同一個設計師

i will buy one )

我要2本

跪求春巴比書展攤位資料

各大書局會唔會有

記得咪幫親中聯辦4間書局

一向器量狹窄的湯仲謀對於被房侍農戲弄一事懷恨在心，他向王公覆要求出動刀手組把房侍農幹掉。

王公覆不允，道：「謀仔，殺警好大件事，我地依家係要侵佔數字幫嘅地盤，而唔係意氣之爭。」

湯仲謀暗恨，心想：「就算侵佔到數字幫嘅地盤，都係屬於湯伯符，對我一啲著數都無。」

湯仲謀找了好友阿謹訴苦，道：「個死差佬咁樣玩我，依啖氣我點都吞唔落，而且嗰個成皇志一日有個死差佬護住佢，我都唔可以搞到佢。」

阿謹想了想後，便道：「阿湯，你想報仇有好多方法，唔需要隊冧個差佬喔！好似整到佢調職或者停職，一樣可以達成你嘅目的。」

湯仲謀恍然，道：「係喎！哈哈，點解我之前諗唔到嘅。」

阿謹道：「唔係你諗唔到，而係有啲野令你蒙蔽；有啲人令你焦慮。」

湯仲謀明白阿謹的說話，道：「阿謹，我知道自己做緊咩？你放心啦，我唔會畀依啲野影響到正事嘅！」

阿謹道：「阿湯，從來感情方面最容易影響一個人嘅判斷。」

湯仲謀笑道：「阿謹，你唔係唔知我嘅工作做啲咩啊？從來只有我玩女人，無女人可以玩到我。」

「阿湯，善泳者溺啊！」

湯仲謀笑道：「哈哈，阿謹，我知你讀得書多，唔好再喺我面前拋書包啦！」

既然湯仲謀不願繼續談論這問題，他亦只好轉移到別的話題上，他道：「收到風最近嚟咗個新總督察。」

「佢叫咩名啊？」

「好似叫羅家環。」

湯仲謀聞言笑道：「哦！原來係佢。」

「你識佢？」

「之前喺出面幫蛀牙嗰陣，同佢見過幾面。」

「佢好麻煩架？」

湯仲謀點頭，然後嘴角上揚道：「佢同我地一樣，我地係無牌爛仔，佢就有牌爛仔。」

阿謹瞧見湯仲謀的笑容，不禁問道：「阿湯，你好似好開心咁嘅。」

湯仲謀笑得更加開懷，道：「房侍農同成皇志都就嚟死咯！我點會唔開心啊？」

阿謹詫異道：「你嘅意思係？」

湯仲謀笑道：「阿謹，你書就讀得多過我，但係我睇戲就睇得多過你，你有無睇過畫哥套吳磊落探長同跛浩啊？」

文呀

阿謹會唔會有個兄弟叫阿亮

下回睇善泳者溺

阿謹咪周瑜

子宮緊同伯符係莫逆之交，但而家變咗幫仲謀

快啲整個呀亮/呀明黎剋住呀謹先

正所謂新官上任三把火，羅家環總督察調任到新環頭不久，便領著一位心腹探員前往８座。

他聽聞數日前數字幫與真技安火併，數字幫獲勝，現在數字幫的聲勢蓋過了真技安。他親自前往要摸一摸對方的底蘊外，並且給予對方一個下馬威。

探員道：「大ＳＩＲ，其實探口風，我自己一個人嚟得啦！你唔需要親自嚟喎！」

「鍾仔，啲古惑仔好古惑架！我唔親自嚟，你搞唔掂架！」

羅家環兩人長驅直入數字幫的大本營，向在場的廿多名臭飛表明身份。

鍾仔喊道：「依到邊個話事架？」

在場的臭飛紛紛把視線轉到朱斌仔身上。

對於突然有兩名探員闖入，四肢發達的朱斌仔缺乏應對的能力，難道要下令其他人狠揍兩人一頓？先不說其他臭飛有沒有這種膽量，就算他們有種，後果都不是他們能夠承擔的。

朱斌仔把視線轉到湯仲謀身上，希望對方可以提供協助。

湯仲謀鎮定道：「兩位阿ＳＩＲ，有啲乜野可以幫到你地？」

羅家環覺得湯仲謀有點眼熟，他道：「你係依到話事人？」

湯仲謀瞥了朱斌仔一眼，才應道：「都可以咁講。」

涉及到幫中的地位問題，朱斌仔很想澄清他才是這裡的真正話事人，可是口才麻麻的他缺乏和警方打交道的經驗，他害怕自己稍一不慎隨時墜進了對方的圈套亦不自知，所以他樂得湯仲謀去替他出頭。

鍾仔喊道：「係就係，唔係就唔係，咩叫做都可以咁講啊？」

湯仲謀知道羅家環的地位比鍾仔要高，他沒有理會鍾仔的叫喊，他瞧著羅家環反問道：「兩位阿ＳＩＲ，唔知今日嚟有咩貴幹呢？」

羅家環打量了四周一眼，道：「睇依到都無攞酒牌架啦！聽講依到仲會開賭、有架步、附近仲有啲道友追龍。」

儘管羅家環說得兇狠，但湯仲謀思忖如果對方真的來拉人封艇的話，便不是兩個人前來說天說地，而是一隊人前來不由分說去行動。

湯仲謀道：「兩位阿ＳＩＲ，不如我地行入去傾下。」

鍾仔推了湯仲謀一把，道：「依家你話事啊？」

「鍾仔，我地係警察，唔係爛仔，文明啲。」羅家環道：「靚仔，阿ＳＩＲ要盤你，你最好老老實實回答阿ＳＩＲ嘅問題。」

湯仲謀把羅家環和鍾仔領到原本屬於孖腸的辦公室內，並把門關上。

湯仲謀一早已透過阿謹知道羅家環的底細，原本他還煩惱用什麼途徑與羅家環見面，豈料他會突然找上門。

湯仲謀知道每區的警察就如sales一樣，都要跑數，不過一般sales跑數是銷售額；而警察就是破案率。正直的警察就是在罪案發生後，積極去調查案件，尋找線索，再抽絲剝繭一番，把真兇繩之以法。可是有一類警察會選擇與黑社會合作，沒有罪案發生時，會叫黑社會製造罪案，並且交人出來破案；有罪案發生時，找不到兇手，亦會叫對方交人，務求儘快破案，而這類警察亦會包庇對方、提供情報作為交換的條件，形成一種互利共生的生態。

羅家環慣常的技倆是後者，他在駐守西九龍的時候，便經常與數字幫來個警黑合作，得到數字幫的協助，他的破案率很高，職位從而扶搖直上。可是當蛀牙被捕，數字幫元氣大傷，未能如往昔般協助他，他的破案率大幅度下降，最後因為各種問題，他被調到這不太受上頭重視的分區。

仕途受挫的他，很想向上級證明自己的能力，他很渴望能夠風風光光地回到大區的警署。

他沒有吸取教訓，去腳踏實地當一個好警察，而是去把之前在西九龍的那一套照本宣科搬過來這裡運用。

既然之前的那套可行，誰又願意這麼辛苦去查案，最糟的是付出那麼多汗水與心力後，最後一無所得。

羅家環裝凶作勢道：「靚仔，數字幫依到有咩架步、大檔、兵器庫，我要你統統話晒畀我聽？」

湯仲謀搖頭道：「羅ＳＩＲ，我會同你警民合作，打擊罪案，但係唔係依一種形式。」

羅家環聞言有點錯愕，湯仲謀耳語道：「我認為我地可以發展『可持續打擊罪案』，好似羅ＳＩＲ之前係西九龍嗰陣咁。」

湯仲謀的說話讓羅家環感到震撼，他詫異地瞪著湯仲謀。

好難相信一個總警司 會為左升職 出賣學生
學生仲要自強會 有非常高既道德高地
但兩樣都睇黎 就黎交織出主角既勝利

套用今日警察的道德標準，要相信呢個故事完全無難度

湯仲謀幾時先仆街

其實總督察

本身我寫苦司

但係覺到警司坐冷氣房
都唔駛出嚟查案

於是改咁總督察

最新新聞好多啲差人自設破案嘅case

之前又有接受性服務賄賂嘅警司
幫助夜總會攞牌

所以話現實比小說更荒誕

多謝支持

Really

我出年都去日本

感動

你要簽名好容易

多謝爸打

有任何消息會即時通知各位

會

其實同命運籃球同一出版社
銷售點應該一樣

誠品有

唔通係黃光亮

少少支持，繼續努力呀，我每日返工食早餐一定睇o下有無新文，已變成習慣，有新文o個日都精神 D

可以係豬腳瑾

已收到書了

內頁，廿多萬字的內文

紙質不俗，字數豐富，但無礙閱讀

連同插畫，

好正呀

會唔會有網上版冇嘅內容?

一定買

見到即刻買

點解重案組一定係西九龍

我知有啲作者會留有一手

而我無咁做

係咪好蠢

東涌友

要簽名都方便

因為

九龍西多九西

商務印書館
銅鑼灣（怡和街）、北角（英皇道）、鰂魚涌（康怡廣場）、香港仔（香港仔中心）
旺角（彌敦道）、佐敦（佐敦道）、尖沙咀（美麗華商場）、九龍灣（德福廣場）
屯門（時代廣場）、天水圍（T Town）、上水（龍琛路）、大埔（太和廣場）、沙田（新城市廣場）、沙田（希爾頓中心）、將軍澳（PopCorn商場）

三聯書店
中環（域多利皇后街）、灣仔（柯布連道）
鑽石山（荷里活廣場）、九龍灣（淘大商場）、觀塘（apm）
元朗（元朗廣場）、元朗（青山公路）、青衣（青衣城）、荃灣（富華中心）、葵芳（葵涌廣場）、馬鞍山（馬鞍山廣場）、將軍澳（東港城）

中華書局
將軍澳（新都城中心）

其他
漢榮書局：油麻地（彌敦道）
森記書局：灣仔（軒尼詩道）
城邦書店：灣仔（駱克道）
開益書店：旺角（西洋菜南街）

澳門
星光書店：大炮台斜巷
星光書店：澳門理工學院
一書齋：高地烏街
宏達圖書中心：水坑尾街
澳門文化廣場：荷蘭園大馬路

書展，應該就泛華攤位

出版社：山道出版社

送左貨，要兩至五日上架

春巴住邊頭

貧民窟

入啲既貧民窟？

總咩督察
呂auntie收佢皮

意會算喇

唔好起我底

雖然我都無乜好野衰野值得畀人起

係既話 竟然同春巴同一條邨

漢榮書局：油麻地（彌敦道）
森記書局：灣仔（軒尼詩道）
城邦書店：灣仔（駱克道）
開益書店：旺角（西洋菜南街）

auntie 好似都一樣總督察

一定買！

我又返嚟啦春巴，見到你出書，我個人都好安慰
加油，我會keep住返嚟架啦

你啱
係水桂麗總督察
仲以為警司

係大表姨

多謝

細過嗰陣諗過從事文字工作

但細時唔讀書，大時做運輸。

過咗好有熱誠嘅階段

之前在台灣出過本電子書

依家有機會在香港出實體書

算有返啲慰藉

其實到咗依個階段算係咁

唔會再強求啲咩野

有機會寫下故仔，應該感恩

應該update 緊其他書店

有消息再通知各位

書展就係泛華攤位

其實能夠諗到咁多野寫仲係劇情野跟手出埋書
在我嚟睇已經算略有成就
可能我唔係d咩文人
見到你咁堅持寫百尻幾萬隻字
真係好讚賞

唔好諗太多 繼續寫想寫既野
千萬唔好學嗰個又寫甜故又食女又拋妻棄子既19

好期待去買個故嘅實體版呀！

反而有D書為左出書
左剪右削搞到完全唔似樣
變左買左返黎得個擺字，就好無謂

辦公室外，朱斌仔與一眾臭飛均屏息以待，他們都不約而同把目光投在辦公室的那扇門上。

一向急性子的朱斌仔，在這說長不長說短不短的等待期間，對辦公室內的三人產生了很多負面的臆測，他擔心自己的椅子還沒有坐暖，便遭到警方的打擊。

正當朱斌仔因為等待而弄得焦燥不安之際，其中一名臭飛亦同樣缺乏耐性，他問道：「斌仔哥，你知唔知佢地入咗去咁耐傾啲咩野啊？」

臭飛的問題就像導火線一樣引爆了朱斌仔的情緒，他揪著臭飛的衣領，發飊吼道：「我都好想有人話畀我知佢地喺入面做咩啊！」

就在朱斌仔要毆打那名臭飛，用來宣洩自己惶恐不安的情緒之際，辨公室的門敞開了。

羅家環與鍾仔沒有停留，徑自走出了數字幫的地盤。

朱斌仔一臉疑惑地瞧著湯仲謀，問道：「阿湯，頭先你地喺房發生咩事啊？」

湯仲謀臉上漾出一絲得意的笑容，道：「嗰兩個差佬循例逗下我啫，無乜特別啊！」

朱斌仔聞言感到困惑，他覺得湯仲謀對自己有所隱瞞，可是既然對方這麼說，他亦不好意思再追問。

羅家環與鍾仔離開了８座，並沒有回到警署，而是到了荃灣的熊貓酒店，他們來到這裡的目的並不是為了查案。

他們按照湯仲謀給予的地址找到了一名叫bo bo的廿多歲女子，bo bo為兩人安排了房間。

羅家環等待了片晌，一陣敲門聲響起，他打開門，發現一名衣著性感的豔麗女郎站在門前。

他讓女郎進門，女郎把門關上，然後把身上的衣物一件一件脫下。

他躺在床上斜眼打量著一絲不掛的女郎在他面前扭動著身體，跳著極具挑逗意味的豔舞。

女郎走到床上，脫掉羅家環的衣物。

兩人玉帛相見，羅家環雙手放在腦後，享受女郎的溫柔款待。

他雖然已經成家，有老婆和兩個女兒，可是他並不覺得現在的行為是背叛太太和家庭。畢竟男人在外逢場作戲是天經地義的事情，只要懂得回家，便是盡了丈夫的責任。

這時一些往事在他腦海內浮現：

某年某月，他在掃黃組工作，在一次放蛇的行動裡，與一名妓女發生了性行為後，才把對方拘捕。他覺得這是搜集證據，證明對方賣淫，並不是只有他才這樣做，他知道有其他同事亦是這樣做。

另一次，他在旺角的架步尋歡，點了一名妓女，得知對方拿雙程來港賣淫，完事後便唬嚇對方，如果不在四小時內離開香港便把對方押回警署，結果他連三百元的肉金也沒有給予對方。這次「叫霸王雞」，讓他感到滿足，滿足並不是那區區三百元，而是明明他理虧在先，對方只能一臉無奈去接受，這是特權階級的福利。

旁人覺得警察需要比普通市民有更高的道德操守；可是他覺得作為執法者，承擔著這麼大的責任和風險，應該擁有更高的地位和享有更多的特權。

由入警校的刻苦操練，到當巡警經歷日曬雨淋、廿四小時輪班、連新年亦要上班的辛酸，除了那份穩定的薪金和優厚的福利外，他覺得警察的權力才是讓他堅持下去的動力。

他覺得從前警校教官的訓示已經落伍了。利用黑社會控制該區的秩序，才是有效維持治安的有效方法。這不是墜落，而是警方一直強調的警民合作。

他把女郎壓在身下發洩，女郎發出嬌喘呻吟，他不覺得現在是受賄，而是權力衍生出來的某種福利。

想到權力這個名詞，他便興奮得射了。

朋友同我講話有得買

有興趣嘅朋友可以去睇下

無能力好似大作家咁

人地有錢有樓有車
高大靚仔 把口浪過油

我啲死窮鬼
有機會寫故都好滿足

上咗架了

朋友話書局未有折

唔知書展有無

好寫實

本書無入袋
你可以打下書釘
覺得合適先買

應該會係書展買，書展買唔到先係出面其他書局買

好奇一問
如果有條友整爛左本書走左去
書局承擔定出版商？

利申：發夢見到有人試過響商務“整親”本大陸宣傳書

邊方面

好多年無入過書展

真係唔知

我估出版商啩

點會買黎支持既
不過原汁原味當然最好

Chapter １１０ 陰謀（下）

午飯時間，房侍農沿著和宜合道走向石蔭，打算到石蔭的茶餐廳用餐。

房侍農最近夢見睡仙的頻率多了，在夢中睡仙除了給他「賭波貼士」外，還對他循循善誘，勸勉道：「侍農，你作為本仙徒兒，應該當個好警察、除暴安良；不應沉迷賭博，而那自…我安慰那玩兒，還是少碰為妙，正所謂『一滴精，十滴血。』你把精力沉淪在這方面，會讓自己的工作表現下降的，還是正經去找個女人成家立室吧！」

房侍農聞言漲紅著臉，思忖：「師父，連依啲都知。」

房侍農唯唯諾諾答道：「徒兒盡人事啦！」

自從房侍農憑藉睡仙的賭波貼士償清所有債務，他驀然回首，沉迷賭博廿多年，現在年齡經已四十有多，戶口才終於回復到正數，他不想再過著以前債務纏身的日子，他覺得從前為賭而賭的生活很頹廢，現在除非得到睡仙的賭波貼士，否則他亦很少再沾賭博了。但是自瀆那方面，他便很難去戒掉，正所謂食色性也，人之大欲也。昨天，他經過售賣色情光碟的店舖，瞧見他的女神川島和津實出了最新作品，便買了下來，買了便要看，看了左手便要活動一下，而且他還禁不住一下後再來一下，最後總共來了三次。

房侍農心想：「師父，你老人家真係唔可以怪我啊！依啲係男人嘅天性，我一支公過無去尋花問柳，打下飛機都係人之常情啫！你唔會唔保佑我啩！」

當他走到將要清拆的石蔭村時，一陣女子呼救聲響起：「非禮啊！救命啊！」

房侍農聞得呼救聲，立時循聲走去。

他走進了其中一座正在清拆的樓宇，再在梯間發現一名衣衫不整的少女躺在地上。

房侍農喚道：「小姐，妳見點啊？」

少女沒有回應，於是房侍農走近少女，蹲下來搖著少女雙肩，道：「喂！小姐，你無事喔嘛！」

倏地，房侍農腦後一痛，眼前一黑便失去知覺。

不知過了多久，房侍農感到有人拍打著自己的臉頰，然後他聽到一陣少女的啜泣聲，他攸攸轉醒過來。

當他睜開眼睛時，瞧見新來的同事鍾仔正在拍打著自己的臉頰，少女向站在她身旁的羅家環道：「阿ＳＩＲ，佢頭先想強姦我啊！」

房侍農聞言大駭，連後腦的痛楚一時間也不理了，他道：「靚妹，妳講咩啊！我邊有強姦妳啊！妳唔好屈我喎！」

羅家環指了指房侍農的手，道：「房侍農，你隻手捉住嗰啲係咩野嚟架？」

房侍農瞧了瞧手上的東西，赫然是一條女裝黑色喱士內褲，嚇得他連忙把它丟到地上。

鍾仔把手銬扣在房侍農手腕上，道：「唔好意思喇！今次大家伙計都無情講喇！唔該你跟我返差館啦！」

房侍農臉如死灰，這一刻他想到師父說他的那一劫。

房侍農

唉，慘呀房沙展!

一定要無事呀

屌，出d 招喇渣到吖

買到了

得閒出去書局買！

川島和津實真係正到不行，出得幾套就退役，唔好話房侍農正常男人見到佢出新片都狗衝啦

浪子回頭
畀人裝彈弓

難講

好似唔係間間有

係咩
真係唔知

巴士站個間好似冇

大鳩志應該都要自己面對孫權架啦
唯有望布正麗係件事完果陣仲係乾淨啦

到手，兩本

尖沙咀商務無擺出黎，要叫人先搵到

多謝爸打

多謝你雙倍支持

估唔到真係有人買兩本

我啲薯仔係咁架喇

直接面對就緊

好耐之前講過出書就一定兩本，少少鼓勵，我突登唔翻睇就係等你出書，唔好氣餒，你係有fans㗎

多謝
感動

可以重溫下
春巴加油

補圖

原來我返pt間書店都有賣
有員工折

打咗部份

但要執

今晚無文

多謝春巴既努力，好榮幸可以做到你書迷

這天放學，我收到水桂麗的電話，她道：「喂！成皇志，我係madam water啊！」

水桂麗是呂靜宜的表姨，亦是房侍農的上司，突然收到她的電話，我不禁有點詫異。

「咩事啊？madam water。」

「本來我都唔想搵你，但係我見房侍農平時同你咁老友，所以佢出咗事，我好應該同你講聲。」

我愕然道：「房侍農，佢出咗咩事啊？」

「警方懷疑佢同一宗企圖強姦案有關。」

「點會咁架？」

「電話講唔係好方便，我地出嚟再傾，石貝街有間ＣＡＦＥ，你知唔知喺邊到？」

「我知妳講邊間，我二十分鐘後去到，我地到咗再講啦！」

掛上了電話後，我心想：「房侍農個死人樣雖然猥猥瑣瑣，但條友咁鬼著緊份工，加上有色心無色膽，點會衰老強架？」

我在ＣＡＦＥ與水桂麗見面，水桂麗向我轉述房侍農的口供，她道：「我已經幫咗房侍農搵律師，單案好多疑點，我個人覺得房侍農係無辜嘅。」

我聽完水桂麗的轉述，亦覺得這案件存在著很多疑點。

我問道：「房侍農話佢後腦畀人打咗一野，然後暈咗，咁佢後腦有無新嘅傷痕？」

水桂麗點頭道：「佢去咗醫院驗傷，醫生的確喺佢後腦發現咗一個新嘅傷口。」

「咁咪證明咗房侍農無講大話，真係有人扑暈佢囉！」

水桂麗搖頭道：「依樣證據太薄弱，唔能夠令房侍農脫罪，佢後腦嘅傷亦都可以係佢同受害人發生爭執時做成。」

「仲有點解嗰兩個警察會咁啱喺現場？」

「佢地話聽到受害人嘅呼救，趕過去就發現受害人喊住話房侍農想強姦佢。成皇志，你懷疑佢地畀假口供屈房侍農？」

我點頭道：「嗯，我覺得成件事好似一個局咁。」

「但係嗰兩個警察調入嚟無耐，佢地同房侍農又無仇怨，應該無動機去搞房侍農。」

「madam water，聽妳咁講，嗰兩個警察又真係無咩理由咁樣害房侍農。會唔會有人想強姦受害人，但係房侍農趕到，條友匿埋，再趁房侍農唔為意扑暈房侍農嫁禍畀佢，而受害人醒返就誤會強姦佢嘅係房侍農。」

水桂麗道：「但係受害人嘅口供係話想強姦佢嘅人係房侍農。」

「吓，咁奇怪，但係房侍農話佢一去到，就發現個受害人失去咗知覺，之後佢又畀人扑暈咗，兩個人嘅口供都有出入喎！咁嗰兩個警察點講啊？」

「佢地話聽到有人呼救就趕過去，去到就發現受害人衣衫不整坐喺地下喊，而房侍農就暈咗喺地下，仲見到佢手上面拎住受害人條底褲。」

我對查案和法律並不熟悉，問道：「madam water，咁房侍農入罪嘅機會唔大啊？」

水桂麗的柳眉深鎖，道：「依啲案件好睇受害人嘅證供，加上又有兩個警察做人證，房侍農嘅情形唔係咁樂觀。」

「唔好意思啊！我聽到你地嘅說話。」

我和水桂麗循聲瞧去，原來是在這裡兼職的布正麗。

我介紹道：「madam water，佢叫布正麗，佢同呂靜宜好好朋友，同呂伯母都好熟架！」

「嗯，之前顧琛琛嗰單案我見過佢。」水桂麗問道：「妳係咪對依單案有啲咩睇法啊？」

布正麗道：「我覺得房侍農畀人屈，嗰兩個警察同嗰個受害人都好有可疑。」

我道：「但係嗰兩個警察同受害人有咩動機去屈房侍農先？」

布正麗道：「你信唔信房侍農會咁樣做先？」

我搖了搖頭，雖然我與房侍農相識不久，但我並不相信他會幹這種齷齪的事。

布正麗續道：「佢地點解要咁做我唔知，但既然兩邊嘅口供都唔同，即係代表有一邊講大話，既然我地相信房侍農嘅為人唔會做依啲野，咁即係嗰兩個警察同受害人屈佢啦！」

雖然我覺得布正麗的推論有點奇怪，但她旁觀者清，的確看到我們所忽略的地方。

水桂麗現出沉思的表情，道：「如果有人想整房侍農，即係佢同房侍農有過節，你地知唔知房侍農有咩仇家啊？」

說起房侍農的仇家，我不禁想起數天前房侍農替我出頭，去查朱斌仔和湯仲謀的身分證，於是我向水桂麗道出了這件事。

在旁的布正麗聞言，道：「湯仲謀係啲有仇必報嘅人嚟，房侍農咁樣玩佢，佢實會報仇。」

水桂麗道：「妳覺得依單野係湯仲謀指使嘅？但係點解嗰兩個警察要幫佢？」

布正麗道：「madam，依方面我就唔清楚喇！但係依頭房侍農得罪完湯仲謀，幾日後佢就出事，妳唔覺得好奇怪咩？」

「嗯，的確奇怪。」水桂麗道：「我返去調查下先。喔！仲有啊！其實我嘅身份唔應該向你地透露案情架！我同你地頭先講嘅野，你地唔好同人講喎！」

我和布正麗忙不迭點頭。

水桂麗離開後，我和布正麗繼續討論案情，但當然討論不出什麼新的進展。

驀地，布正麗問道：「成皇志，你覺唔覺得madam water好似好擔心房侍農咁啊？」

「咁房侍農係佢下屬，佢緊係擔心啦！」我道：「等陣先，妳唔係懷疑madam water對房侍農有超越同事嘅感情啊？雖然我同房侍農幾好感情，但係老實講房侍農人又老，樣又無，簡單啲嚟緊就係一無是處，madam water係佢上司，雖然就老咗啲，但都叫又叻又靚女，點會吼房侍農啊？」

布正麗掩嘴笑道：「你好似成日踩房侍農咁，如果唔知真係以為你同佢係仇人嚟。」

回想當初我與房侍農的關係真是不太好，之後他說我是他的貴人時，我也只是想利用他，可是到現在他出了事，我打從心底真的很為他著急和擔心。

布正麗又道：「成皇志，你最近有無發覺楊鳳瑤…」

「楊鳳瑤？仲咩啊佢？我幾次見到佢，佢都好似好開心咁？佢發生咗啲咩事啊？」

「哦！無事，我就係想話佢咁開心，唔知佢遇到啲咩好事啫？」

「唏！妳真係喔！佢唔開心，就話擔心佢啫，佢最近開心到好似想唱歌咁，妳講到佢好似遇到啲衰野。」

「嗯，我多心咗啫！」

有你依啲咁有心嘅讀者

係我榮幸至真

春巴繼續加油

madam 幫我申冤啊！

正 又有文睇

我去三中商有88折 有冇話折左嘅書作者會收小d。定按本計，例如唔理價錢每本作者收十蚊。

唔駛理

邊到平買邊度

其實我出書唔係好介意錢

因為本身版山都唔多

建議你地有平買平

書展都有貨

春巴，我想問下書展係邊個檔口有得賣本書呀？

泛華

ok, 唔該曬春巴

房生可唔可以無事?

好大機會依一兩個post 內結局

依家要諗緊點執

其實去到依個階段
大家應該都feel 到要進入結局

好期待
希望春巴可以超越自己 好睇過8座果次

結局係第一部？
我睇哩個故已經成為習慣 ，如果無得追我會好失落

已經課左金支持

課金支持，希望繼續寫落去

屌，再講一次，咪幫親三中商
個人特別原因就唔得無計
正常黎講，三中商唔會平過其他
咪貪方便幫親中聯辦！！！！

其實要搵間唔係中資書店係好難
唔知有冇人知邊到有賣但又唔係中資公司 ？

誠品？

大眾/天地得唔得?

大眾不是中聯辦公司

希望可以

係第一部

第二部要沈澱下，存下文先

順便想完成一啲寫咗一半嘅故事

去書展可以去泛華買
有八折

有其他書店

入去書展
泛華有八折

折後70.4

都好，點都等
Btw 已托人幫我買你本書

唔去書展有無得唔喺三中商買

春巴,有冇書展攤位詳細位置?搵唔到你本書

i want to know too. Will go on next Monday

出版社話泛華

我未去過

試下問下人

😰

泛華發行展區
Hall 1 1a-d16

聽日去買先

房侍農成為強姦案的嫌疑犯後，這兩天水桂麗都忙於調查，可是暫時都沒有突破性的進展。

這天中午，調來還不足兩星期的羅家環便帶同他的下屬破獲了一個兵器庫、掃蕩了兩個架步及一個大檔。

鬼頭警司對於羅家環調來不久，便有這樣的表現讚不絕口，他以半鹹淡的廣東話道：「羅家環總督察well done，你向其他同僚樹立咗一個良好嘅榜樣。」

「Thank you sir，撲滅罪案係警務人員嘅天職，我只係盡咗我嘅責任。」

鬼頭警司對於羅家環這樣得體的回應很是滿意，他轉向水桂麗道：「水桂麗總督察，妳最近表現有啲回落，要向羅家環總督察多多學習。」

水桂麗應道：「yes sir。」

羅家環這樣的突出表現，不禁讓水桂麗起疑。羅家環就算再優秀，亦沒有可能在初來報到的情況下，得到這麼精準的情報，而且８座數字幫的成員是這裡的地頭蛇，有什麼風吹草動立時轉移陣地，怎會輕易讓警方接連掃蕩數個據點？難道真如布正麗昨天所說羅家環與湯仲謀沆瀣一氣、互相勾結；可是羅家環所破獲的架步、大檔、兵器庫大多是數字幫的，數字幫捐失數以百萬計，湯仲謀會這麼捨得付出這麼大的代價去對付房侍農嗎？儘管布正麗說湯仲謀器量極小、有仇必報，可是她不認為他們之間這樣小的恩怨，湯仲謀需要這麼去做，究竟是他有更大的圖謀？還是她還有什麼不知道的事情？

湯仲謀秘密向羅家環提供情報，羅家環老實不客氣立刻大舉掃蕩，不知就裡的朱斌仔為此坐立難安，他向湯仲謀訴苦：「阿湯，今次我地損失慘重喇！如果個死差佬再釘住我地，我地班兄弟隨時連粥水都無得食啊！你要諗諗辦法啊！」

湯仲謀淡然道：「斌仔，個差佬新官上任，洗下太平地交差啫！過多排就無事架啦！」

朱斌仔奇道：「阿湯，你覺唔覺得今次差佬掃場有啲奇怪啊？個兵器庫明明得幾條友知，但係都畀差佬冚咗，你話我地裡面會唔會有二五仔喔嗱？」

湯仲謀拍了拍朱斌仔的肩膀，道：「斌仔，定啲嚟，唔好自亂陣腳。你依家係大佬，出面個個都睇你頭，我地無任何證據，唔好懷疑其他兄弟，如果唔係嘅話，個個都驚畀人屈係二五仔，咁佢地邊到會畀心機做野啫，依家科技咁先進，畀班差佬掘到料都唔奇喔？」

朱斌仔點頭道：「阿湯，你有道理，我地唔好自亂陣腳，班死差佬同真技安想我地淆底，我地偏偏就扮無野，睇下佢地奈得我地咩何？」

「斌仔，唔係扮，事實上我地真係定過抬油。」

朱斌仔笑道：「哈哈，阿湯，你講得啱啊！我地定過抬油。」

王公覆授意湯仲謀藉著警方掃蕩數字幫做成帳目上的混亂時，作出資產轉移，把原屬數字幫內的資金轉移到花生幫上，然後向社團誇大因警方掃蕩做成的實際損失。

這一石二鳥的計謀，不但可以取悅羅家環，還可以讓數字幫的資產轉移到花生幫上，製造了藉口。

湯仲謀心想：「迫女去賣淫、開大檔、收陀地要幾耐先賺到幾百個啊？依家用一用腦，汗都唔駛出一滴，一轉眼就執幾百個。哼！不過依啲錢都唔係我嘅，全部都轉入我哎吔大佬個戶口。」

孫權之後就會反孫策
到時有好戲

今次madam 破我呢單大案，一鋪過做凸quota 啦

之後到你破madam....添呀

破左幾十次啦，警署有多用途室架嘛

其實朱斌仔真係好撚蠢
先唔講佢知唔知係孫權搞出黎
佢咁既態度仲邊有人聽佢講

書展入手了

頭先都終於買到了，不過要問人放左係邊先見到

我都買左了 紙質唔錯 無呃排版 唔錯

仲係處都好大鑊

依啲係黑警所為

一哥話最重視警務人員操守.........
下刪三百字

不嬲死蠢

無計
我啲蛋散係咁

多謝
我有啲朋友話啲字太密
睇到近視加深

你寧願我破madam 定破報案人先

又唔好咁講，因為果度多書我求其望一眼見唔到所以先要問人啫

同埋銷路應該幾好，我一話 1998 果本，個 staff 即刻話佢知邊本因為好多人問過

湯仲謀與楊鳳瑤一起逛街，楊鳳瑤滔滔不絕道：「就到聖誕，周圍開始都擺出好多聖誕嘅裝飾，唔知今年聖誕氣氛濃唔濃厚呢？聖誕之後好快就新年，出年就係千禧年，一千年先一次千禧年，我地生活係依個年代真係幸運，可以見證歷史，不過聽人講會有千年蟲嘅問題，你知唔知咩係千年蟲？千年蟲出現會有咩影響啊？」

湯仲謀心不在焉，並沒有聽見楊鳳瑤這番話，他的心神都放在另一件事情上。

房侍農現在自身難保，不能再作成皇志的安全網，湯仲謀向成皇志作出報復，沒有人再會阻礙自己，他在想要怎樣去對付成皇志才好？

找人去把成皇志揍進醫院嗎？不，這樣做，不能消解自己對他的仇恨。

成皇志這種人挺重視身邊人，如果傷害他身邊的朋友、親人的話，一定會更讓他感到痛苦吧！等等，他好像創立了個什麼自強會的，如果對付那個自強會的話……

楊鳳瑤見湯仲謀只顧發呆沒有回應自己，有點不滿，嗔道：「喂啊！人地同你講野架，你唔理人，咁無禮貌架！」

湯仲謀答非所問道：「鳳瑤啊！妳知唔知成皇志嗰個自強會係咩嚟架？」

楊鳳瑤點頭道：「知啊！我都係自強會嘅幹事嚟。」

湯仲謀聞言喜道：「鳳瑤，咁妳知唔知自強會裡面有啲咩人啊？」

楊鳳瑤見湯仲謀這麼關心自強會的事情，於是便把自強會的人與事都對湯仲謀說了。

湯仲謀嘴角上揚，他記下了十多個自強會會員的名字。

格劍
忌廉釀菊花

真定假

真呀，我聽到佢咁講就覺得應該都有好多巴打問過

吊，真係好撚賤

想睇湯仲謀比人屌

呀，春泥巴，我想問下方詠珊係咪唔會出黎黎嫁喇，睇返本書先記得依個人

其實之前有諗過

畀一個好重要嘅角色佢

但最後都係擱置咗

靜間去書展打個圈
唔知有無緣份見到各位

方國珊路線

好慘

失蹤人口

仲有大鳩志做 part time 間物流公司

唔係
有出場架

不過變咗路人甲

無時間去書展，普通書局會唔會有得買

備用

可能好似真情咁

遲啲出嚟揼下波鐘

見唔到你,但買了

終於有ac可以正評，春巴放心，大把人支持你，只不過冇ac咁解既姐

唔出奇呀

你依個user name 真係要支持下

多謝

春泥巴打幾時會講下成皇志跳樓之前原來各人嘅歷史?

書已買

推推先

唔會交代晒

但有一個會提及

而且對故事推進極其重要

多謝爸打支持

書展定出面買？

打緊

今日係書展買

如果有埋簽名就好啦

Keep 住本書

希望幾年後有簽名會幫你簽

房侍農差不多被拘留了四十八小時，才被水桂麗僱用的律師保釋出來，由於水桂麗的身份較為敏感，所以只有我和布正麗前往接送房侍農。

當我與房侍農碰面的時候，不禁愣住了。只是兩天不見，他像一下子蒼老了五六年，頭上摻雜了不少白髮、兩頰有點凹陷且遍佈鬚渣、雙目無神、神情顯得憔悴落寞。

他看見我們，無神無氣道：「你地嚟咗啊？」

看到他這樣子，我不禁替他難過。這亦難怪的，由執法者成為了階下囚，當中的反差真的非外人能道，而且這份工作就是他人生的所有，現在他面臨的不單是法律對這宗案件的審判，而是對他的人生進行審判。

房侍農雙手抱頭，嘆了一口氣，道：「唉，我依個劫睇嚟都避唔到架喇！我依世人玩完架喇！」

我拍了拍他的肩膀安慰道：「唔好咁啦！師父話過你今次會無事架！」

房侍農聞言，眼神中出現一絲希望，問道：「真係嘅？」

那當然是假的，但為了給予他一些安慰，我毅然地點頭。

布正麗亦安慰道：「房沙展，睇你咁嘅樣，你喺入面都係無啖好食架喇！不如我地依家去食餐好喔？最多我請喇！」

我附和道：「嘩！難得布甸請客。房侍農，你唔好同佢客氣啊！」

倏地，一群記者從轉角處走出來，圍攏著我們三人。

卡嚓！卡嚓！

鎂光燈在我們面前閃個不停，我們下意識用手掩面。

記者把咪高峰和錄音筆遞向房侍農，喋喋不休問個不停：

「房先生，你身為警務人員做出依啲行為，有無感到羞恥啊？」

房侍農雙手掩面，道：「我無做過啊！」

「房先生，一哥話好重視警員嘅行為操守；但係你知法犯法，覺唔覺自己令警隊蒙羞啊？」

房侍農嚷道：「我無做過，我畀人屈架！」

「房先生，聽講監獄入面啲囚犯好憎啲犯咗風化案嘅罪犯，你又係囚犯好討厭嘅警務人員，你會唔會帶定幾皮ＫＹ入去以防萬一啊？」

經歷了兩天拘留，房侍農的精神狀態已經很差，一眾記者尖酸刻薄的問題，猶如壓跨駱駝的最後一根稻草。

「我無做過，我冤枉架！」他大喊一聲，突破了眾記者的包圍網，沒命奔逃。

一眾記者見狀，立時從後追趕。

房侍農走了數十米後，截停了一輛途經的的士。

他跳上了的士，絕塵而去。

記者們眼看追截不到房侍農，居然轉向訪問我們，其中一名記者，我覺得有點眼熟，原來是與我甚有淵源的蛇果日報女記者金碧韻。

「你地係疑犯邊個啊？今日嚟接佢啊？你地對依件事點睇啊？疑犯份人平時係點架？」

我對這些提問感到煩厭，我又怕我的回應會影響到房侍農，只好默不作聲。

但我的緘默未能打消一眾記者探求真相的熱情，他們依舊不罷休纏擾著我們。

我向布正麗打了一個眼色，她向我點了點頭，然後我倆驀地加速，突破了記者的包圍。

那些記者就像那些看到滾動皮球的貓狗一樣，我們向外跑，他們儼如行為反射一樣，從後追趕。

幸好的是我們走了數十米後，又有一輛沒有載人的的士經過。

我們截下並跳上的士，司機從倒後鏡看到數名記者從後跑來，不禁現出錯愕的神情，問道：「嘩！咩事咁多記者追住你地啊？你地係明星嚟架？」

布正麗急道：「司機大佬唔好望喇！快啲開車啦！唔該。」

「你地都無話去邊，我點開車啊？」

我催促道：「你開車先啦！直去轉左啦！」

的士終於開動，我看到逐漸把記者們拋在身後才鬆了一口氣，可是想到剛才房侍農的狀況也不禁擔心，他應該能夠挺下去吧？

一陣賭王見到
覺得志志質地唔好

我覺得孖腸其實未死

遲D會番黎同成仔聯手對付孫權[/u]!

一定係除非唔係!

畀人掟咗出公海餵魚喇

班記者似係湯狗請黎嘅

神經病

呢一切會唔會只係大鳩志跳樓之後死唔去喺醫院昏迷期間所發嘅一場夢?

最容易寫的結局

講下布甸喺原歷史既經歷好嗎

布甸我估原本死左

唔會就係沙士掛

應該唔關事

睇呢個故其實我有諗到 其實係咪讀書時能力唔夠先唔知有呢d事

姐係宛琳係真係比黑社會食左

春巴，加油

會唔會係同賤湯復合然後兩個一齊出意外死左？

咁樣寫好無癮

若果有一日個結局係咁

我可以講依個結局，我係被迫咁寫

變左荃灣一樓一掛

如果係一場夢就真心失望
係極廢嘅結尾
相信春巴功力唔會寫到咁

張床單好可愛呀

好彩唔係叮噹床單

Chapter １１１ 亡黨（上）

今年的中期試安排在聖誕假期前舉行，我們這些即將要參與會考的自強會成員，大多都很積極在自強會裡備戰，陳依官不知在那裡得到了各科補習天王的精讀筆記，我們都埋頭苦幹去研讀。

我們製造了一個濃厚的學習氛團，連平時不好唸書的關國安與尚興國亦被感染，也拿出了課本，靜靜坐下來溫習。

已經久未前來自強會的李老師，今天恰巧經過自強會的門口，朝門內一望，居然看見自強會的學生，人人手執課本、奮筆疾書。他眼神露出欣慰的神色，微笑點頭，本想入內向其他同學說一番鼓勵的說話，可是又害怕自己的亂入破壞良好的學習氣氛，他猶豫了一會，最後還是決定不要打擾同學溫習。

對於不是中五、中七的同學，一星期後的中期試不過是中期試，所以他們沒有溫習得那麼拚命。

到了差不多五點的時候，不少自強會的會員都陸續離開。

萬季常與二年級生的飯桶武、矮仔文一同離去，三人沿著大白田街走向石蔭，邊走邊聊，他們均非常崇拜成皇志，話題自然離不開他。

矮仔文道：「之前我死蠢喔！睇浩南哥啲戲以為加入黑社會好威，但點知畀人當傻仔。跟咗會長之後，佢解釋畀我地聽做警察有好多好處，我覺得以前嘅想法錯得好緊要。」

飯桶武道：「係啊！朱斌仔成日想搞會長，都畀會長玩返轉頭，就知道會長有料啦。佢講嘅說話係唔會錯，我依世只會追隨會長一個，唔會再跟其他大佬。」

萬季常以欣羨的目光瞧向二人，道：「好羨慕你地啊！你地係第一批加入自強會嘅成員，我第二年先加入咋！會長好似有好多威水史，我成日纏住佢，佢都唔肯講畀我聽。」

矮仔文道：「會長雖然受好多同學敬仰，但係佢份人好低調，佢唔係好鍾意宣揚佢自己嘅豐功偉蹟。」

飯桶武道：「其實會長嗰陣未咁鮮明同出眾嘅時候，我地已經同會長認識。」

萬季常訝異道：「有啲咁嘅事？飯桶武，你講多啲會長嘅野畀我聽啦！」

矮仔文插言道：「嗰啲野有乜好講喔！要講應該由會長同佢爸爸第一次大鬧８座數字幫講起，會長爸爸又係一位猛人，人稱東大街耀揚，曾經同幾位香港拳王打過交。嗰陣佢地兩父子殺入去８座，同當時８座話事人孖腸講數。就係依件事，一夜之間會長由寂寂無名嘅學生哥，成為可以同朱斌仔齊名嘅黑道傳奇。」

飯桶武接言道：「做到依啲都不過係一個普通嘅黑底學生，但係會長最勁就係周身刀張張利，傳聞話佢就係嗰個炒賣史露比公仔期貨嘅幕後大莊，將史露比公仔嘅價錢舞高弄低獲利；之後喺歌唱比賽創作出三首作品，三首都係冠軍歌，就連專家嘅植爺都讚不絕口，我飯桶武敢寫包單，會長係吳林紫娣前無古人，後無來者嘅唯一傳奇。」

矮仔文道：「係啊！不過要講到將會長升上神檯就要數到８座事件。」

萬季常聞得８座事件，立時抖擻精神，現出一副洗耳恭聽的樣子。

春巴，我已經睇曬成本小說，發現有少少錯字同空白出現，同埋幾時有第二本

係飯桶武把口講成皇志威水史真係好正

為免戲透我唔會開估

過去嘅歷史未必同現在一樣

可能過去無發生任何事
而成皇志回到過去
蝴蝶效應衍生出一啲全新嘅事情

過去嘅時空真係有好多可能性

我都覺得依一類結局極爛

寫到咁
我寧願爛尾

叮噹床單係點解？

Sorry

其實我畀編輯前已經執咗次

佢又執多次

往往都係執嗰陣無為意，到出嚟嗰陣先發現出事

三條蛋散當咗成皇志係偶像

不過如果中學嗰陣有個咁嘅人

我都會當佢係偶像

唔緊要啦，有錯版仲好

唔通布甸意外死左，回到1998

係囉, 我都唔明

跟得孫權，多數都變琛琛二號

係條基佬片扑野，一開始就見到叮噹床單
，有啲連登仔成日無啦啦reply貼呢條片，對唔少連登仔造成心理創傷

Push!

飯桶武道：「依單野連續做咗兩星期因周刊封面，試問有邊個學生可以上兩期因周刊封面喔？十優狀元都唔得啦！」

萬季常點頭道：「係啊！嗰陣依單野一出，成個石梨…唔係全個香港都好轟動啊！」

矮仔文道：「依單野牽涉嘅人除咗會長佢地一家人外，仲有吳林六美，吳林六美個大名，你都聽講過啦！佢地係我地學校最靚嗰六個女仔。因周刊話依單野一開始係一個差佬查單女人失蹤嘅案件，嗰個差佬咪就係有時嚟搵會長嗰個囉！」

萬季常斷言道：「我知，嗰個好似達叔嘅差佬叫做房侍農。」

飯桶武繼續吹奏道：「嗱！會長依啲咪就係如眾不同囉！房侍農假假地都叫做沙展，邊到有警察同學生咁好感情架，因周刊話係會長提供線報架，不過畀嗰三個俗稱三狼嘅犯人走甩咗。」

矮仔文怒道：「我講緊吏事，你地唔口成日插嘴先得架！」

萬季常歉意道：「唔好意思，你繼續啦！」

矮仔文續道：「嗰三個人原來帶埋個女人去到８座，匿喺周平泰屋企，嗰個周平泰同吳林六美嘅管佳莉有段情，而管佳莉就係會長嘅初戀情人，依家管佳莉就係呂靜宜阿哥嘅女朋友。」

萬季常聞言吐了吐舌頭，道：「個關係好複雜啊！」

矮仔文白了萬季常一眼，才道：「嗰個周平泰同二狼合謀捉咗管佳莉，但好彩畀會長阿爸發現，將二狼同周平泰打到仆街，救番咗管佳荊。而前學生會會長柳豔無意發現咗三狼嘅惡行，被人捉住咗，會長同楊鳳瑤去救人，但係又撞到朱斌仔，好彩會長老豆出現，一個人牽制住朱斌仔十幾人，會長先可以去救人。會長老豆雖然超級好打，但係雙拳難敵四手，又好彩呂靜宜兄妹等人及時趕到，用垃圾車衝亂朱斌仔嘅陣形，之後聯合會長老豆，打到朱斌仔同佢啲手下仆街。會長上到周平泰屋企，先用計引誘大狼出屋，之後入到屋裡面一個打幾個，但係寡不敵眾，喺依個時候，吳林紫娣第一美人布正麗趕到，佢地雙劍合璧使出玉女素心劍打到大狼佢地仆街…」

萬季常聽到這裡，忍不住發聲：「嘩！連玉女素心劍都出埋，就算對面係金輪法王都注定仆街啦！」

矮仔文狠狠瞪了萬季常一眼，萬季常擺出了投降的手勢，矮仔文才道：「大狼見勢色不對，拖住老婆走佬，正所謂除惡務盡，會長一支公去追嗰對賊公賊婆，但係一心諗住食花生嘅宛琳珊畀大狼挾持，仲將佢推落街，咁嘅情形會長唯有英雄救美，放過嗰對賊公賊婆。會長救完宛琳珊之後，發現大狼為咗走佬，揼低大咗肚嘅老婆唔理，雖然賊婆心存惡念，但係仁慈嘅會長，都係扶咗賊婆去搵醫生。雖然會長表現得咁天下無雙，但係老馮對於會長上咗雜誌封面好不滿，差啲趕會長出校，好彩最後警方頒個好市民獎畀佢，佢為咗學校爭光先至無事，可惜嘅係因為會長老豆打到隻二狼仆街而坐監。」

萬季常聽畢，對成皇志的欽敬有如滔滔江水連綿不絕，他道：「會長喺８座事件裡面，表現出大仁大智大勇，真係成個郭靖同楊過咁啊！」

飯桶武點頭道：「其實會長嘅威水史又點止依啲喔！」

矮仔文贊同道：「會長嘅豐功偉業要講，隨時可以講一日一夜。」

萬季常瞧見飯桶武眼泛淚光，不禁有點錯愕，他問道：「飯桶武，你做咩好似好傷感嘅？」

飯桶武激動道：「會長就嚟會考，以會長咁嘅聰明才智，十條Ａ實走唔甩啦！我驚佢會去皇仁、喇沙升中六，又或者去劍橋牛津留學，拋低我地依啲兄弟。」

矮仔文責備道：「飯桶武，會長咁有前途，我地做兄弟嘅應該戥佢高興，你喊乜春啊！」

氣氛一時間變得有點傷感，過了一會，萬季常再道：「係呢！頭先聽你講自強會嘅幹事管佳莉係會長嘅初戀情人？」

矮仔文點頭道：「係啊！有傳聞會長參加歌唱比賽嗰首歌，就係特登為佢而作。」

飯桶武道：「會長依啲男人中嘅ＸＯ，後宮佳麗三千就緊架啦！但係難得佢多情而不濫情，對每一位都用情至深，基本上佢同吳林六美都有過一段情。」

萬季常愕然道：「嘩！吳林六美…六個都有？」

矮仔文頷首，如數家珍道：「管佳莉係會長初戀情人；呂靜宜就同會長一曲定情，之後佢去外國讀書，會長先同佢分手；再之後會長同前學生會會長柳豔嘅戀情搞到幾咁大件事，相信你都知架啦；依家會長成日同布正麗一齊，我覺得佢地遲早有野；至於宛琳珊，早排畀人踢爆係史露比少女，而會長畀人傳係史露比期貨嘅幕後大莊，兩人關係好曖昧；至於楊鳳瑤，有人話見到有佢同會長喺街到打車輪，仲好似話佢地係世交添。」

萬季常讚嘆道：「會長真係厲害！你地亦都同樣厲害，對會長嘅事瞭如指掌，真不愧為會長天字第一號ＦＡＮＳ。」

驀然，飯桶武現出一副煞有介事的樣子，道：「講起楊鳳瑤，有一件事，我唔知好唔好同你地講？」

矮仔文罵道：「飯桶武，你有咩就講啦！唔好吞舌吐吐。」

飯桶武道：「我尋日見到楊鳳瑤同湯仲謀一齊，佢地嘅態度仲好親密添。」

萬季常訝道：「吓！湯仲謀係會長嘅敵人，亦即係自強會嘅公敵，佢地點會一齊架？」

矮仔文亦道：「飯桶武，你係咪睇錯啊？楊鳳瑤係會長嘅女人，邊有可能同湯仲謀一齊啊？」

飯桶武搖了搖頭，堅定道：「我初時都以為認錯人，但係我望咗好多次，嗰個真係楊鳳瑤嚟架，佢仲著住吳林紫娣校服。」

此時，對面的行人路，有一位穿著吳林紫娣校服的男生向一群金毛臭飛道：「佢地三個就係自強會嘅人，矮仔文、飯桶武同埋萬季常。」

為首的臭飛點了點頭，領著其他同伴跨過了欄杆，衝到三人面前，喝道：「成皇志得罪咗我地，我地要自強會今日亡黨。」

三人驚覺被一群臭飛包圍著，還未弄清楚發生什麼事，便遭到了拳打腳踢。

一打自強會嘅人，醒目啲查下都知邊個洩密喇，千祈唔好寫到大鳩志冇哂智力pls

突然爆一堆弱智會員重溫劇情

幾好吖
講到金庸小說咁

recap 下都幾好

私鐘

靜宜就隆胸失敗 死咗

no worry, I m not XD

傻啦
人地話做皇后架嘛

成皇志幾時先反擊，條女比人食左，自強會又就收皮

Push push

唔死都唔方有好下場

全部係死妹釘惹禍

早抖各位

早抖春巴

推下先，就嚟無得推

推一推呀

尚興國、關國安等人從學校走出來。

尚興國抱怨道：「頂，溫咗一個鐘頭書仲攰過跑馬拉松，啲筋骨硬到伸唔直咁，都係返拳館打下沙包鬆一鬆先。」

關國安譏笑道：「你依啲咪叫做揸筆慘過擔泥囉！」

其他人聞言不禁發噱。

尚興國反唇相譏道：「你條死仔，咪又係借溫書為名溝女為實。」

關國安申辯道：「痴線，邊有啊？你唔好屈得就屈喎？」

尚興國笑道：「頭先我見住你係咁纏住曾倩儀。」

「咁…我有啲野唔明，去問佢都好正常啫！」

「平時唔見你咁上進？」

「中期試嚟緊啊！大佬。」

朱思遠為免兩人再爭論下去會繼而動武，他瞧見前方有一群金毛臭飛在打架，便轉移視線，向前一指，道：「喂！你地睇下前面，大街大巷有人打交喎！」

尚興國與關國安把注意力轉移到前方，眾人定睛一看，立時察覺到有點不妥，那群臭飛很快樂地揍著的人是穿著吳林紫娣的校服。

朱思遠驚呼道：「係飯桶武同矮仔文啊！」

尚興國亦認出了被揍的除了飯桶武和矮仔文外，還有萬季常。血氣方剛的他瞧見同伴被打，立時怒火中燒，他大喝了一聲便衝上前救人。

其他人見狀，亦緊隨尚興國的身後。

那群臭飛聽到人聲吵嘈，停止了揍打，抬頭一看發現有四、五名穿著校服的男生朝這裡衝過來。

好忙

今日出住一啲先

加油啊

自強會打返班飛仔轉頭

食得咁偏

自強會班茄哩啡都咁熱血

好想睇

依樣真

未必有下個post

貪得意買多本，一本收藏一本長期拎出街解悶

袋底臥推

尚興國一馬當先衝來，那群臭飛初時亦受尚興國的氣勢所懾，可是當看到對方穿著校服、模樣比自己年輕三四年，而且己方的人數亦比對方多出三人。在各方面都佔優下，臭飛便沒有把這五名支援的學生放在眼內。

他們心想正好要找自強會的人算帳，現在來了，還省了尋找他們的功夫。

臭飛擺著一副吃定尚興國等人的心態，那名與尚興國距離最近的臭飛，正掄起拳頭準備揍對方數拳。

豈料尚興國與臭飛還有三四步距離時突然躍起，臭飛料不到對方躍起，而且尚興國借衝刺的力量躍起，速度超出他的反應。

就是這樣，尚興國一腳踹飛了對方。

本來群戰，雙腳離地是大忌，可是那名中了尚興國一腳的臭飛，身不由己地撞向身後的兩位同輩，以身體擋住了兩人攻擊尚興國。

此時，關國安與朱思遠趁著三名臭飛撞成一團之際，向三人施襲。

其餘五人見三名同伴被揍，愣了愣便棄下了萬季常三人，上前支援同伴。

尚興國一記穿心腿打出了氣勢，另外兩名自強會成員受到尚興國的勇武表現所感染，加上同仇敵愾的情況下，無懼對方人多，五指緊攥，向對方揮拳。

受父親阿益熏陶下，尚興國從小已經習武，他的戰鬥力比同齡的青年要高出很多，所以就算對手比他年長三四年，他亦無畏無懼。

尚興國身子一矮，躲開了對方一記勾拳，再把握到對方的防守漏洞，連消帶打一拳打在對方的小腹。

尚興國這一拳的姿勢、發勁都是受過轉專業人士的指點，加上數以萬計的練習，數年的苦練成就了一剎的結果。

那名臭飛吃了一拳，便臉容扭曲雙手抱腹跪在地上。

餘下四名臭飛，有兩人去對付尚興國，其餘兩人就去對付另外兩名自強會的成員。

尚興國接連迅速放倒兩人，並不是實力比對方強上太多，而是對方輕敵作出了錯誤的判斷，加上他又把握到機會，才做出這樣的效果。

好像現在他同時面對兩名比他年長的臭飛，他便感到很吃力，不斷去左閃右避，防範對方的前後圍堵，他知道一被對方夾擊得手，他便只有被打的份兒。

他憑藉多年的打架經驗，靈活的走位步法，寧願吃一點虧，也不給對方有夾擊的機會，他要沉著應戰，自己牽制著對方兩人，那麼其他夥伴只需面對一個敵人。

其餘兩名自強會的成員，雖然沒有尚興國那麼厲害，但他們亦經常到阿益的拳館操練，他們所流的汗水沒有白費，他們的努力足以彌補與臭飛間年齡上的差距。

阿益經常教導他們「一膽、二力、三功夫。」

雙方實力相近，勝負的關鍵就取決雙方的意志。

兩名自強會的成員擱下了對臭飛們的恐懼，心想：「那些臭飛平時惡形惡相、滿嘴髒話，可是打出來的拳腳，力度也不是很重。」

臭飛們平常仗著聯群結黨以多欺少、以大欺小，裝出一副兇巴巴的樣子大說髒話，便在氣勢上壓到對方，對方只會任己方宰割，怎會作出反抗？

可是為什麼眼前這些傢伙，人數比自己少，年紀比自己輕；不怕髒話，氣勢沒有被自己壓倒；吃了自己的拳頭，居然以同等份量的拳頭還擊。

一時間未能壓過對方的臭飛感到困惑和惶恐，他們還以為自強會的成員不過是普通的中學生，他們可以任意欺凌，豈料會有這等的能耐與韌力。

兩幫人在街上打鬥，終於驚動了警察前來。

臭飛們見狀立時鳥獸散，可是還是被警察逮個正著。

尚興國等人在經過一番激烈的打鬥，身上亦添加了少傷痕。

其中一名軍裝警員瞧見尚興國等人穿上校服不禁問道：「喂！究竟發生咩事啊？」

朱思遠道：「阿ＳＩＲ，嗰班人打我地啲朋友啊！」

此時一名西服煌然的中年人趕到，軍裝警員瞧見中年人別在胸前的名牌，道：「羅ＳＩＲ。」

軍裝警員口中的羅ＳＩＲ，就是羅家環。

羅家環問道：「伙計，咩事啊？」

軍裝警員靠向羅家環耳語一番，羅家環皺了皺眉，道：「無咩疑慮吖？佢地有還手，咁就好明顯喺公眾地方參與非法打鬥啦！全部拉晒返差館。」

尚興國等人聞言都臉色一變，有些還差點害怕得哭出來，和臭飛打架他們不怕，可是要到警局，他們便感到惶恐不安了。

多謝🙏

咁其實姓羅嘅都已經算係黑警?

成班黑警

仲問？果然係大龜
黑過阿嬌啦屌你

未追哂，暫時睇到CHAPTER 74，
個故好好睇，好有大時代FEEL，
樓主加油呀

死黑警

推推推!

越嚟越少正評

又少人推

大家唔想睇
咁我都做其他野先

尚興國等人和那群臭飛同樣地被警員帶到梨木樹警署，儘管尚興國有很豐富的打架經驗，然而出入警署還是頭一趟，他的心情不免有些緊張。

尚興國知道父親的脾性，這件事是因為那些臭飛毆打自強會的人在先，他才出手保護自己的同伴，父親不會對自己怎樣的，最多只是責罵自己兩句，一念及此，他便漸漸釋懷。

可是其他人便不如尚興國般樂觀了，他們既擔心可能惹上官非，也害怕這件事給家人知道，
心情忐忑不安。

那些臭飛見狀，虛言恫嚇道：「坐監我唔驚啊！入面大把兄弟，咪當入去度下假囉！你地啲死靚仔入到去，我啲兄弟實好好招呼你地。」

心理質素較差的飯桶武聞言，不禁害怕得掉下淚來。

儘管朱思遠現在亦很惶恐，但他亦出言安慰道：「飯桶武，唔好聽佢講啊！佢嚇你咋，打下交就要坐監，咁香港起多幾個監獄都唔夠用啦！」

此時，水桂麗經過瞧見有幾名穿著吳林紫娣校服的學生，便問道：「發生咩事啊？咁多學生嘅。」

鍾仔應道：「madam water，兩班友係街巷開片，羅ＳＩＲ同我經過見到，就全部拉返晒嚟。」

水桂麗訝異道：「班學生同班飛仔無端端打交？班飛仔起碼大佢地四五年喎！係咪有啲咩內情啊？」

鍾仔道：「madam water，妳唔知架喇！依家啲學生好狼死架，恃住自己未夠秤，聯群結黨咩都夠膽做。」

關國安聞言呼冤道：「madam，冤枉啊！係佢地打我地啲同學先，我地見到先去阻止咋！」

水桂麗正想進一步去了解事件之際，羅家環從外面走進來，他發現水桂麗，問道：「咦！madam water，有啲咩野可以幫到你啊？」

水桂麗道：「羅ＳＩＲ，班學生話係啲飛仔打佢地啲同學先，所以…」

羅家環斷言道：「madam water，依啲野我啲人會處理架喇！唔駛妳操心。」

羅家環與水桂麗雖然有共同的上司，可是份屬兩隊人馬，他們之間並不好意思干涉對方人馬的事情，所以水桂麗只好作罷。

羅家環的下屬與臭飛們筆錄口供後，朱斌仔與湯仲謀恰巧前來保釋他們。

湯仲謀實在想不到自強會的人居然可以和自己的手下打成平手，不過現在利用羅家環的力量，效果比痛揍他們一頓更佳。

湯仲謀想到黑白兩道、警黑合作這八個字心頭不禁一樂，把勢力由地下秩序擴展到可以見光的地方，正是他的目標。

矮仔文看見湯仲謀來保釋毆打自己的臭飛，腦海浮起了飯桶武說過看到屬於自強會一份子的楊鳳瑤，與湯仲謀關係曖昧，他不禁又驚又怒。

湯仲謀找人來對付他們一事，究竟楊鳳瑤知不知情？

他還想到更壞的情況：楊鳳瑤是湯仲謀用來對付自強會的一隻棋。

臭飛們被湯仲謀保釋，離開前還向尚興國等人奚落道：「死靚仔，我阿大嚟保我地，可以走喇！你地慢慢等你地老豆老母嚟保你啦！哈哈哈！」

尚興國等人因為未夠十八歲的關係，加上羅家環只是敷衍湯仲謀，懶得為了這些雞毛蒜皮的事，去增加手下的工作量，他們被警察們訓示一番，通知他們的家人前來。

果如尚興國所料，阿益來到警署只是在警察面前裝模作樣地責難他一番；可是其他人的父母便沒有這麼好相與了，他們來到警署，均狠狠地責難子女一番，有些更出手懲戒，命令他們即刻退出自強會。

楊鳳瑤真係好撚傻鳩

遲早連羅sir都頂唔撚順湯仲謀
成日畀嘢阿sir做

佢會俾狗屌

我猜想佢應該會被湯破處再被人輪

但實情係雖則佢好撚傻鳩但都唔想佢被狗屌

好矛盾！！

好睇，加油

加油，其實一路都有睇

推！
你唔出文我地好難有話題討論架
期望新一篇

佢真係累事嘅

死妹釘真係累事

想儲下貨，你就想偷懶

加油春巴!!

有文

好睇

啦~ 唔好話冇人推喇
辛苦就儲下文休息下

Chapter １１１ 亡黨（下）

翌日午飯後我被老馮帶去校長室，突然被召去見校長，我其實已經心中有數是什麼一回事。昨晚我收到了尚興國的電話，他說有一群臭飛在外伏擊矮仔文等人，他們恰巧經過出手相求，未幾警察出現，把他們帶到警署，另外他們還發現保釋那群臭飛的居然是湯仲謀與朱斌仔。

我知道這件事鬧上警署，校長和老馮一定會找我問話的，但我覺得這件事是對方出手在先，我們只是自衛還擊，錯不在我們這一方，如果老馮要責罰尚興國等人的話，我一定會據理力爭。

我到達了校長室，除了校長和老馮外，還有自強會導師暨５Ｄ班的班主任simon lee。

三人的焦點放在我的身上，我感到這裡的氣氛很侷促、很鬱悶。

「校長、馮老師、李老師午安。」

校長與老馮只是嗯了一聲，李老師則微微點頭。

「成皇志，今日叫你嚟，我係有一件事想通知你。」老馮瞧了瞧校長才道：「我地…嚟緊打算收返你地四樓嗰間活動室。」

我聞言愕然道：「吓！收返活動室，但係我地自強會有咁多人，除咗原先嗰間活動室，學校仲邊有咁大地方可以容納晒咁多會員啊？」

「成皇志同學，你唔需要去諗依個問題。」校長頓了頓，才道：「因為學校唔贊成自強會再繼續存在。」

我聞言愣住了，好一會才道：「校長，點解啊？係咪因為尋日嗰件事？係湯仲謀佢地搵人伏擊萬季常佢地，尚興國見到先出手，佢唔係撩是鬥非，佢只係保護同學咋！」

老馮道：「成皇志同學，你冷靜啲，因為尋日嗰件事鬧到上警署，嗰批上咗警署嘅學生家長向家長教師會投訴，而家長教師會今朝打去校董局，依個係校董局嘅決定。」

冷靜？我怎可能冷靜，我投入了這麼多心血到自強會裡，現在他們的一句說話，便把我一直以來的努力扼殺，無論如何我怎也不服氣。

我哀求道：「馮老師，就算今次係我地犯錯，但點解一嚟就判我地死刑，唔畀我地改過嘅機會呢？馮老師，我求下你畀一次機會我，畀一次機會自強會，只要你肯放自強會一條生路，我可以答應你任何條件。」

老馮搖了搖頭道：「成皇志，就快會考喇！當初我聽你講你對會考好有憧憬，你都係收拾心情，花多啲時間喺學業上啦！」

我倔強道：「馮老師、校長，就算你地要解散自強會，都要有一個合理嘅理由，如果毫無理由去禁制自強會，我相信好多人都唔服。」

我這種堅持，對於老馮和校長來說是冥頑不靈、執迷不悟。

老馮慍怒道：「你當初就違反咗組織學校社團嘅規矩，你當初申請成立自強會嘅時候，係話自強會係關於中國嘅詩詞，目的係促進同學德智體群美，培養孝悌忠信禮義廉恥品格，但係依家嘅自強會已經變晒質，一啲都唔關中國嘅詩詞事。」

當初為了順利成立自強會，我謊稱自強會的性質，想不到現在居然被老馮用來作為解散自強會的藉口。

老馮見我語塞轉向李老師，道：「李老師，你有咩睇法啊？」

李老師一臉認真，肅穆道：「當初成皇志同學搵我組成一個關於中國詩詞嘅學會，我都好高興，我以為遇到知音，時下嘅後生仔咁熱愛中國嘅詩詞實屬難得，所以當初我係意無反顧去支持佢；但係後嚟我就覺得越嚟越唔對路，點解個學會同中國嘅詩詞越走越遠嘅，我好似畀人利用咗，我喺到諗當初成皇志搵我做自強會嘅導師，係咪因為覺得我好呃呢？」

我聞言不禁感到有點羞愧，因為我真的如李老師所說我利用了他。

李老師頓了頓，瞧了瞧我續道：「講真嗰一刻我真係有啲嬲，但係我再諗深一層，自強會都開宗明義咁話明秉承校訓自強不息嘅精神，我上當都係我自己蠢嘖！後嚟我反思自己嘅人生，依一種係我第一份工作，我喺依個地方工作咗廿幾年，我每日都過住重覆又重覆嘅生活，重覆著同一套衫返工、用重覆嘅教學手法教學生，學校提供一個安全舒適嘅環境畀我，我個人好似無咗團火咁，連我自己都做唔到自強不息，點樣去身教學生、樹立榜樣？我有時去諗究竟自強不息係一個好聽嘅口號？抑或只係掛喺校徵上嘅裝飾？正當我好疑惑嘅時候，我就發現成皇志，佢唔單止實踐依一種精神，仲感染埋其他同學，嗰啲原本打算入黑社會嘅學生，佢地入咗自強會後，佢地同我講第時唔做黑社會要做警察；仲有我見到嗰班上堂唔聽書、唔交功課嘅學生，居然會坐晌自強會裡面溫書，馮老師，你可唔可以講畀我聽，點解我地老師做唔到嘅野，成皇志佢做得到啊？」

老馮轉移話題道：「李老師，依家我地唔係討論緊依個問題，而係講緊嗰啲加入咗自強會嘅學生因為打架上咗差館啊？」

李老師反問道：「成皇志講得好清楚，佢地係自衛，我想問下馮老師，係咪學生見到同學有事，就扮睇唔到？」

老馮生氣道：「佢地可以通知老師同報警？」

李老師再反問道：「老師同警察可以即刻嚟到？你依個做法唔係出於幫助人嘅心，只係為咗令自己良心好過啲嘅做法。」

老馮怒道：「李老師，依個係校董會嘅決定，唔到我地去決定。」

李老師瞧著老馮道：「做老師嘅，你同樣選擇咗一個最簡單，而且唔麻煩自己嘅做法。」

李老師

點解仲未諗到係死妹釘出賣佢地?

李sir

振奮人心嘅時刻
香港最缺乏哩種身處 comfort zone 而會咁樣反思嘅人

老馮 = 教畜
李老師

唔知今時今日香港仲有幾多李sir

我們中出了個叛徒

加油春巴，有時寫得太攰做下自己野休息下都好

李老師有風骨！

推，加油

我諗緊香港有咩男演員有潛力到李sir

做到*

儘管李老師已經很努力去爭辯，但還是動搖不了校董會的決定，自強會進入了倒數的階段。

我與李老師一同離開校長室，李老師歉意道：「成皇志，對唔住啊！我幫唔到你。」

我搖頭道：「李老師，應該要講對唔住嗰個係我，當初我真係利用咗你，其實由一開始我根本無成立中國詩詞學會嘅打算。」

李老師聞言拍了拍我的肩膀，鼓勵道：「其實你創立嘅自強會比中國詩詞學會有意義得多，你感染咗啲相信你嘅人，佢地因為你而改變，就算自強會唔可以喺依間學校立足，但係嗰種精神都係會喺會員嘅心中留存，我相信你會吸引一批有相同理念嘅人接近你，或者某一日你積聚嘅力量足以去改變依個世界。」

我點了點頭道：「李老師，多謝你嘅鼓勵。」

「我唔係信口開河架！最少你依家改變咗我。」李老師指了指自己的髮形，再指了指自己的衣著。

我知道李老師想我放鬆一點，我勉強笑了一笑。

別過李老師後，身為會長的我有必要親自去自強會向各會員宣佈這一個消息。

年少無知

或者倒轉

拭目以待

爸打好生面口

之前我出文

每日都係兩三個人推

有時十幾個鐘都無人

可以一路推一路儲

都唔係成日無

點都有啲

大輝

最乖你

成皇志返去1998第一個就搵你

多謝爸打成日推post

九月要返學

到時真係要抖下

自強會都亡黨喇

蒲下頭先

董老師同李老師好似

不過前者搞師生戀

少過白海豚

楊鳳瑤真係算叛徒

多謝

有時真係好攰或者無靈感 寫唔出

諗緊方法去解決

身型高大
加把雞仔聲

蔣志光

有文 早抖

希望你完左個故會記得我地呢班小粉絲

晨早推一推

推下先!

push,比人撳住嚟打

攪到咁大
真係諗唔到點收科喎

你地推多啲我對你地嘅印象又深一啲

諗咗點收

十章內完咗第一部

支持

多謝春巴

即刻有聲有畫面

咁就差唔多完了 好期待第二部快啲出

加油呀春巴, 追左你好耐, 今日先第一次留言

btw 想知你個方向會係點? 會唔會寫到番到33歲? 因為見你出左咁多章都好似過左1-2年時間咁

其實因為習慣做cd rom姐

得返十章精神食糧

推！

無文？

我步入自強會，掃視了一眼，不知為何今天的自強會很齊人，居然連平常甚少出現的布正麗與宛琳珊亦在場。這也不錯啊！至少在最後一刻，自強會的成員能夠聚首一堂，這未嘗不是一個美好的回憶。

其他人的焦點放在我身上，有十多名同學走向我，其中一人道：「會長，唔好意思啊！因為屋企嘅原因，我地要退出自強會喇！」

臉頰有些瘀青的萬季常嚷道：「喂！你地班友唔係驚啊？我地畀人打都未驚，你地驚乜野？遇到少少事就割蓆，有無咁衰仔啊？」

那些要退出自強會的會員聞言，他們的表情都有點不好意思。

我點了點頭，道：「我明白嘅，自強會守則無話入咗會唔可以退會，你地唔駛唔好意思。」

我與要退出自強會的會員逐個握手。

有些會員道：「多謝你啊！會長，依段時間我過得好開心啊！」

我拍了拍對方的肩膀。

那些要退出的會員離開後，矮仔文揚聲道：「會長，依家留低嘅，都係講義氣嘅，湯仲謀搵人打我地，我地唔會畀佢嚇怕。會長，請你帶領我地向湯仲謀還擊啦！」

在場的楊鳳瑤聞言，臉色一變，站在楊鳳瑤身邊的布正麗發覺對方不對勁，握著對方手臂。可是楊鳳瑤沒有會意，她一臉詫異道：「等陣先啊！大家係咪有啲咩誤會啊？你話搵人打你地嘅係湯仲謀？」

尚興國道：「尋日喺差館，我地咁多人都親眼見到湯仲謀保釋嗰班打我地嘅臭飛。」

楊鳳瑤申辯道：「咪住先，我覺得中間應該有啲誤會，湯仲謀佢…」

此時，飯桶武漲紅著臉，他再也忍不住，指著楊鳳瑤道：「妳依個叛徒，我親眼見住妳都湯仲謀一齊，你地仲好親密添，講！究竟湯仲謀係妳邊個？點解到咗依一刻妳要去維護佢？」

自強會所有人的目光都落在楊鳳瑤身上，她垂著頭，抿了抿唇，半晌才道：「湯仲謀…佢係我…男朋友。」

楊鳳瑤此言一出，自強會的成員盡皆嘩然，飯桶武等人對楊鳳瑤作出咒罵，要求把楊鳳瑤趕出自強會。

眼見眾人鬧得不可開交之際，我揚聲道：「各位靜一靜，我有說話要同大家講。」

自強會的吵雜聲音漸斂，眾人的目光由楊鳳瑤轉到我的身上，我道：「頭先我去咗見校長，佢話會收番依間活動室，同埋佢話校董會要求解散自強會，所以邊個留喺自強會，同邊個離開自強會，都唔需要再去爭論。」

九月要上一星期堂

到時出唔到文

唔知一個月內可唔可以完成最後嘅高潮

係
寫咗兩年

雖然唔係日日更
但出出下
居然可以完到故

預計出三部曲

其實可以完到第二部都好滿足

都可以算交待晒成個故事

第二部曲應該會最長

其實第一部曲都埋咗好多伏線

其中有大篇幅講到豔兒嘅原形係同第二部曲嘅大boss 有關

依一個大boss 就唔係湯仲謀依啲級數

會勁好多

其實cd rom 真係唔係咁好

老實講你地嘅一句鼓勵對作者好大鼓勵

就算無連登account

都可以Facebook 同紙言講下感想

睇我其他故

今次真係我們中出了個叛徒喇

希望可以長睇長有，春巴相比係哩度好多嘅作者已經好好 起碼有文有路，舖排得幾細膩，多謝你

入U無耐開始睇到而家升yr3
入嚟追故已經變咗習慣

我仲未得閒去買本書

我諗我個孫應該可以燒個結局比我睇

加油春巴 最近忙學車同返工 日日頂唔順就訓左 無黎推文 加油啊 真係寫得好好 好難得有比我從cd rom追到宜家既文 支持你 繼續寫落去 幾時出唔緊要 最緊要放鬆下 遲到總比唔到好 加油

期待第二部出現

楊鳳瑤你真係好撚on9仲誤咩會

春巴d故成功帶動到讀者情緒

志哥出黎做嘢應該係03 04年 果陣係大陸d 官最惡果陣黎。。。 好明顯第二部有關

其實孫權都中4年紀而已
以大佬黎講好年輕

大四五年

加油加油，我打算我香港朋友生日都送你本書比佢地做生日禮物

爸打台灣人

唔係呀，我係香港人

因為我見你話送畀香港朋友

我以為你唔係香港人

臭雞快d落火坑啦

加油
又重睇李老師嗰段話，哩個社會真係太多佢口中嗰類人

會努力d留言

其實都唔算叛徒嘅

楊鳳瑤一廂情願當湯仲謀係好人

佢好天真好傻嘖!

多謝

我都希望可以KEEP住寫唔同嘅故事

出嚟做野都可以繼續追

希望可以啦

多謝

其實應該有幾篇故由高登已經開始連載到連登

應該無咁快

有新敵人都會有新幫手

變咗另一隻臭雞

無錯

聽住先

所以娶老婆千奇唔好娶個天真/蠢嘅，如果唔係死十次都唔掂

之後抖一排 慢慢儲文 儲到一大半再返來就無咁辛苦

會唔會呢D野係形式黎
已經凝聚到一班志同道合既人已經難能可貴
再講一雞死一雞嗚
真係有心要返起

向文可以借靜宜阿哥去cafe搞補習班
向武可以借阿益拳館搞拳擊班

做左三十幾年人
點會冇兩手準備

自己睇返都覺得講到1999

留言 篇文好正 追到live 加油 幾時有文

天真有天真好

估唔到爸打會覆多過七個字

笑死

有朋友講過話要娶個天真老婆，另一個大十年嘅朋友即刻搶住話娶依種老婆會一生都好慘

唔咁樣做你鬼會記得我 我會keep住

今日無文

今晚冇文 早抖

輕推一下

好耐無推過post

好似洪金寶話試下入佢中路 無咁容易架

多謝

盡量隔日有

連續有就當bonus

推推推

一直覺得楊鳳瑶呢種好正

天真（瑤）

Btw大家都係東涌人 但我依家唔係香港

係咪一樣咁黑先?

自強會的會員逐漸離去，偌大的活動室最後只剩下我一人，氣氛變得冷清，我落寞地瞧了瞧四周，儘管自強會的存在連一年的時間也沒有，可是在這裡的一磚一瓦都充滿著回憶。

我撫著一張缺了一角的桌子，我記得我和呂靜宜都是在這張桌子溫習，那時我還以為我們可以互相扶持、共同走過會考與高考，但豈料她連中四的期終試也沒有參加，便到了外國。

瞧著黑板彷彿回到自強會創立的那一天，我當時沒有很周詳去計劃怎去經營自強會，只是去想怎樣去蒙騙李老師和其他會員，把自己捧成自強會的最高掌權人；可是後來我與其他會員建立了感情，他們信任我，於是我便認真去想我可以為他們做些什麼，之後的街跑、去阿益拳館練拳、暑假的旅行、集會遊行、創辦校園報等等，原來隨住時間的過去，我們每參加一樣活動，我們之間的感情變得更加深厚，我們之間已經不止是同校同學的關係那麼簡單，他們在我的二次人生中留下了印記，我們是有著共同回憶的夥伴，我不希望因為我個人的關係，讓他們受到傷害。如果自強會是連繫我們之間的羈絆，那麼自強會的覆滅，便讓我們間的關係嘎然而止，那麼湯仲謀便沒有再傷害他們的理由了。

其實老馮的話也不無道理的，應付眼前的會考才是正事，其他事情還是先擱下吧！

我再多看了自強會一眼，便關上了燈，把門閉上。

「喂！仲未走啊？」

我回頭一望，布正麗悄然站在我身後。

「依家走喇！」

布正麗再問道：「你唔捨得啊？」

我苦笑道：「唔捨得都無辦法啦！」

「其實就算學校收返個活動室唔畀你搞自強會，你都可以晌學校出面搞架！你應該知道凝聚人心，唔係一間活動室同埋學校嘅認可，而係你自己。」

我嘆了一口氣，道：「算啦！如果自強會一日仲喺到，湯仲謀都會去對付其他會員。」

「就算自強會唔存在，都唔代表佢肯就咁算，佢好可能明目張膽去對付你。」

我搖了搖頭：「依啲係我同佢之間嘅恩怨，我唔想連累其他唔關事嘅人。」

「只係計琛琛嘅關係，我已經唔算係唔關事嘅人。」

「我唔想妳牽涉入去。」

布正麗問道：「咩啊！你依啲叫關心我啊？」

我有點遲疑道：「我…唔想有自強會嘅人出事。」

布正麗沒有再在這問題上糾纏，她轉移話題道：「其實我一早已經知道楊鳳瑤同湯仲謀一齊。」

我愕然道：「點解妳唔一早講啊？」

「我就係怕見到頭先嘅情形，我唔想因為依件事令大家不和，仲有我以為自己可以勸服到楊鳳瑤離開湯仲謀，黠知都係唔得。」

我明白到布正麗的難處，說真的，我亦不願看到自強會的會員因為這些事情而分裂。

布正麗試探地問道：「成皇志，你會唔會嬲咗楊鳳瑤啊？」

我想了想，然後搖頭道：「我無嬲過佢，我只係擔心佢，我驚湯仲謀只係利用佢，我更加怕…佢會變咗另一個琛琛。」

布正麗怵然一驚，搖頭道：「唔得，琛琛嘅慘劇唔可以再重覆。」

瞧見布正麗這麼激動的樣子，我連忙安撫道：「依個只係最壞嘅假設啫！有前車之鑑，我地一定唔會畀湯仲謀亂嚟！」

弄成今天的局面，我自責自己當初因一時之快去調戲楊鳳瑤，讓她對我生出微妙的情感後，又和別個女孩一起，無意中傷害了她，可能是這樣，湯仲謀才能夠乘虛而入，對她我是存在著一份歉疚的。

有時想BLOCK咗你

正

依家唔知仲有無

以前連MK妹都純品過依家

吳林紫娣嘅自強會要執？咁我學校果個分部點樣處理呀？

依家搭地鐵返工收工都無位坐

條街又多狗屎同甲由

兄弟爬山

你另起爐灶做大佬

寧要 mk 都不要偽韓

推左再睇

今晚有文 早抖

屌，湯幾時先仆街

湯仲謀老母條屍俾狗屌！！！！！

其實咩女都好，心地唔差的已經係好正

exactly

屌你 過主啦Kai子

吹咩

搶咗你個位黎做

睇下佢做到幾耐

你玩就得人地玩就唔得？

有個咁明白自己嘅紅顏真係好正

我大人啤你賤人得，你賤人啤我大人就唔得

咁都有得玩

當你地推post

問題係好耐冇見你話冇文喇

其實我幾個月前都成日講冇文早抖 仲要比人負皮

暑假多嘢搞 同埋都就來尾聲

我好似年幾兩年前就開始講

威到

果期我自己都覺得自己好撚黑人憎

我記得果排春巴係入左樽頸位
生活好多事唔太兼顧到，成日冇文又放負
有你做下箭靶分散下注意力都好

果期唔串下佢唔舒服

我理解呢個心情但就唔會咁做
因為始終唔係當事人
作為免費讀者自問幫唔到手就唯有盡量出少句聲

未有文 早抖

未返屋企

春泥巴可以比個心理準備我地第一部完左之後要等幾耐有第二部

屌你
早抖

返去坐監啦 監躉 屌你

只有一種人可以屌監躉

倉友

跌左番梘千奇唔好執呀

我同羽琴一齊喺赤柱等文啦

洗緊個八月十五

抆完屎洗一洗確實乾淨d

突然諗起學姐
覺得佢係扮失憶

一輛勞斯萊斯沿著昌榮路駛向梨木樹，勞斯萊斯本來就是一個炫耀身份的象徵，這輛勞斯萊斯外殼更用上了很浮誇、土豪味濃的香檳金，反而讓人有點畫蛇添足的感覺。

寬敞豪華的車箱內，分別坐著三人，其中一人是栗子幫的龍頭大哥夏瞞，夏瞞雖是貴為一幫大哥，但以他的級數，還是負擔不起這種高級的轎車。

勞斯萊斯的主人坐在他的對面，他對面坐著兩個人，其中一人是一名身高達兩米、體重逾二百磅的黑人，但他只是一名保鑣，坐在他身旁的男人才是這轎車的主人。

保鑣身旁的男人年約六十，體形肥敦敦的，面相有些可笑，可是夏瞞面對著他，表現出一副正襟危坐的樣子，便知道對方的來頭殊不簡單。

這個給人感覺滑稽的老頭，有一個與他外貌不符的名字——蔣天誅。

他就是那個香港第一大幫真技安的龍頭大哥——蔣天誅。

蔣天誅喚道：「阿壽，我唔返屋企住，去石梨兜番轉先。」

司機阿壽應道：「係嘅！老爺。」

夏瞞問道：「天誅公，最近忙緊咩啊？」

蔣天誅笑道：「忙啲咩？你估我係成哥咩？我都六十幾咯！忙咗大半生，啲野交低畀啲細去打理啦！最近我捉下象棋，話時話依家啲國家級棋手都唔係我嗰瓣喎！」

夏瞞諂笑道：「天誅公，真係多才多藝，做乜都咁掂。」

「瞞仔，打打殺殺爭地盤嘅野，我唔掂好耐喇！你搵我風花說月、講下波經馬經，我歡迎。」

夏瞞默然。

蔣天誅陷入沉思，未幾便開始憶述往事，道：「好多人都唔知其實除咗我細佬外，我仲有兩個大哥，叫做天佑、天蔭，但係我未出世佢地就死咗，之後到我地出世嗰陣，我伯爺驚我地好似兩個大佬咁養唔大，於是改過有殺氣啲嘅名，天誅、天殺，你話好唔好笑喇？叫天佑、天蔭嘅養唔大；叫天誅、天殺就風山水起，咁樣證明咗個天係靠唔住架！信天不如信自己。」

夏瞞點頭附和。

蔣天誅續道：「當年五十年代，我同天殺游水落嚟香港，投靠個疏堂阿叔，每日都食唔飽，有一次我地經過燒味店，天殺餓得濟，偷咗隻雞髀，塞入褲浪，但係畀個潮州佬發現咗，佢打咗我地一身，再質我兩兄弟食屎，世侄，唔怕同你講，我屎都食過，你知唔知屎係咩味？」

夏瞞聞言有點錯愕，半晌才道：「天誅公，個潮州佬係邊？我幫你出番口氣。」

「唔駛喇！佢陷家一早變咗燒味喇！」

夏瞞愣住了，蔣天誅拍了拍夏瞞的肩膀道：「講笑嘖！講笑嘖！」

夏瞞陪笑道：「哈哈哈，天誅公，你真係幽默喇！」

蔣天誅繼續話當年，道：「為咗搵食唔畀人蝦，我地兩兄弟入去九龍城寨跟何老虎認佢做大佬。經歷過三支旗、四大探長、ＩＣＡＣ，到咗今日，個個最出位嘅大佬都畀人拉晒，我同天殺仲係無穿無爛，你知唔知點解啊？其一就係因為我地做野唔會逆水行舟、其二我地做人唔會去到咁盡。」

夏瞞誠懇道：「多謝天誅公指教。」

夏瞞心想：「看來聯合真技安吞併數字幫的圖謀是行不通了。」

栗子幫都敢搵人聯手食左數字幫? 貴幫算老幾呀？

果仁幫而家點？

蔣天誅係咪蔣天養咁嘅樣?

分成三個幫

咁上下啦

新讀者留名 一次過追到live 真係好好睇 加油 過兩日去書局買埋實體書

勞斯萊斯由大白田街轉入石梨街，吸引了途人的注目，他們紛紛猜測是那位詳官貴人做訪這草根基層的居住地。

蔣天誅瞧著窗外的街景，石梨８座恰恰映入他的眼眶內，他道：「自從九龍城塞式微，裡面嘅大佬紛紛出嚟搵食，但係都無嗰陣咁風光，依個石梨８座同隔離幾座，十幾年前我去過，佢複製城塞入面嘅特色，有錢賭、有豔舞睇，連三六都有得食。」

夏瞞笑道：「天誅公，難得今日嚟到，不如入去緬懷一下啦？」

蔣天誅搖頭，意有所指道：「先唔講裡面複製城塞嘅模式得其形失其實。依家以我咁嘅身份去依啲地方唔係咁方便，時代不斷向前，啲舊嘅事物跟唔上節奏就算幾好都係要淘汰。喺依個時代，淨係識打打殺殺，叻極都係幫有錢人打工，識得用腦跟規矩搵真銀先至叫叻。」

夏瞞陪笑道：「天誅公，我今日喺你身上真係學到好多野啊！」

蔣天誅笑了笑，便繼續觀看街景。

此時，蔣天誅瞧見一群臭飛正在追趕兩名十一、二歲的小孩，其中一名小孩跑得較慢，眼看快要被一名臭飛追到之際，跑得較快的小孩沒有棄下同伴，居然掉頭一記虎尾腳踢倒了那位比他年長五六歲的臭飛。

蔣天誅瞧見那名小孩的神勇表現，不禁暗讚一聲。可是其他臭飛已經在這時候趕到，把兩名小孩包圍著。

瞧見這情景，讓蔣天誅憶起他們兩兄弟初到香港，舉目無親、遭人欺壓的慘況，他嚷道：「阿壽，停車。」

被臭飛追趕的兩名小孩正是阿興與榮仔，湯仲謀要向成皇志作出報仇，目標除了自強會一眾骨幹外，還有他的弟弟成家興，湯仲謀要好友阿謹聯同幾名臭飛去暴打阿興一頓。

阿謹等人找到了阿興與榮仔，原本打算進行伏擊，豈料榮仔甚是機伶察覺到不妥，立時拉著阿興走。

阿謹的同伴並不是貓仔等人的貨色，急追了一段距離，便追上了阿興與榮仔。

阿興作出反抗，但對方的力氣比他大得多，兩人捉著他的手，一人狠狠一拳打在他的小腹上，阿興被打得趴在地上。

眼看阿興與榮仔將要被人狠狠修理一番之際，一個巨大的黑影籠罩著他們。

一名臭飛回頭一看，一位身形如摔角選手般健碩的黑人站在他們身後，臭飛嚇了一驚，本能一腳踢向對方。

黑人吃了臭飛一腳，紋風不動，然後他一手握著對方的脖子，就這樣把對方高舉，再把他扔向其他臭飛。

兩三個臭飛撞成一團，其他臭飛一湧而上。

夏瞞見狀立時上前助拳，他貴為一幫之首，很久也沒有出過手了，為了在蔣天誅面前賣乖，他才破例出手，十多年前他是果仁幫的雙花紅棍，打架、劈友是家常便飯的事。

夏瞞與黑人保鑣聯手，就算臭飛人數佔了優勢，也處於下風。

司機阿壽慎防他們打架誤傷蔣天誅，也下了車站在蔣天誅身旁護駕。

阿謹瞧見一輛勞斯萊斯前站著一位胖老人在看熱鬧，突然又有一名黑人和中年大叔亂入，這種情況非常詭異，他連忙喝道：「停手！停手！」

臭飛們聞言立時住手，退回阿謹身邊，阿謹問道：「請問你地係邊位？」

蔣天誅笑道：「你班塞豆窿奶都未戒，有資格問我喺邊個咩？」

阿謹瞧見對方的架勢一定是大有來頭的，他問道：「請問你地同依兩個靚仔有咩關係？」

夏瞞瞧向蔣天誅，蔣天誅搖了搖頭，夏瞞會意到蔣天誅不想暴露身份，他打量了阿榮與榮仔一眼，心想：「蔣天誅突然出手救依兩個靚仔，但佢又唔願意暴露身份，如果我攬依兩個靚仔，蔣天誅應該會好高興。」

夏瞞向阿謹道：「你返去同你大佬講，我唔理依兩個靚仔有咩得罪你地，但係我栗子幫夏瞞就攬硬依兩個靚仔，你地搵依兩個靚仔麻煩，即係同栗子幫過唔去。」

阿謹聞得栗子幫夏瞞，立時吃了一驚，栗子幫的夏瞞居然與成皇志有關係，這件事一定要告知給阿湯。

阿謹領著臭飛們離去，蔣天誅邀阿興與榮仔上車，阿興對高大健碩的黑人很有興趣，不斷向對方行注目禮。

榮仔則忙不迭向蔣天誅道謝：「多謝伯伯你救咗我地。」

蔣天誅問道：「你叫咩名啊？」

榮仔道：「我叫顧晉榮。」

蔣天誅瞧向阿興道：「老虎仔，你叫咩名啊？」

阿興聞言才把視線由黑人轉向蔣天誅，道：「伯伯，我叫成家興啊！」

蔣天誅恍然道：「哦！原來你地唔係兩兄弟嚟架？」

阿興道：「我當咗榮仔係我兄弟。」

蔣天誅問道：「頭先我見你返轉頭救榮仔，你唔驚畀人捉住咩？」

阿興想了想，才道：「我當時無諗依個問題，只係諗到榮仔唔可以畀佢地捉住。」

蔣天誅笑了笑，阿興道：「伯伯多謝你地啊！如果唔係頭先黑人同大叔出手，我同榮仔應該畀人打得好慘。」

蔣天誅指著夏瞞，道：「啱啊！你地真係要多謝夏瞞大叔啊！喺佢話要攬你地，你地有咩事，記住要去搵栗子幫嘅龍頭大哥夏瞞叔啊！」

夏瞞心中暗罵：「老狐狸，明明就係因為你，我先去攬依兩條靚仔，你依家咁樣撇清關係。」

阿興與榮仔立時向夏瞞道謝。

兩人不知道夏瞞是誰？栗子幫是什麼？但他們兩人真的很感激夏瞞出手相助。

此時，司機阿壽把勞斯萊斯駛到了阿興的家門前。

阿興向蔣天誅問道：「係呢！伯伯，你叫咩名啊？」

蔣天誅笑了笑，道：「下次有緣再撞到，我先同你地講啦！」

唔知

可能仆完又起返身

如果大肥婆心地好好呢

無話免唔免費

放上討論娛人娛己

覺得好就留下言 畀個正評

無account可以去我Facebook

你話課金係咪買實體書啊

你地買我當然感激你地嘅支持啦

但係唔買，我都會繼續寫

始終我都會諗過可以用文字搵到食

打份牛工，公餘時間寫下故都好滿足

好難講

我想埋咗一個故嘅坑先

之後儲下文

快極都差不多要半年

有機會

其實學姐出返來都未必係好事

蔣生老狐狸

啲大人物終於出現

第二部Boss

其實我意思係
買唔買書都好對你來講其實我都覺得係免費讀者
內文有意見當然會提出大家討論下
但涉及到其他好似當時你心情唔好放負我咪盡量出少句囉
利申:書有買

半年好快過

咁半年都好快過既 頭先喺隔離另一個故等下一部要等3年就難捱好多

我都係咁諗

姓蔣。。。

繼續推支持下

預計
113 會長上
114會長下
115反擊
116天外一槍
117設伏
118會考
119謝師宴
120男兒志

完

倒數8回

早餐完一推

追左咁耐，就完喇

感慨

想喊

add oil

浩南哥呢

大鳩志樂壇大計點

咁就完啦
春巴我想問你本書賣成點？如果你覺得太私人可以唔答

係啊
倒數階段

下個post 就完

邊個浩南哥

繼續留意

第二部曲會無限可能

我都想知

出版社只得出貨量
又實際銷量

佢答我就不過不失

但係我去書局問

就好多都剩返一兩本

之前去書展睇過

好似賣得幾好

我個楝書陷咗落去

唔知有無會錯意

有蔣生 點可以無浩南

我有份令你幢書陷落去
做作者要注意別字呀，係幢/棟,唔係楝

用電話打較為隨意

出文就小心啲

我出文應該好少錯字啩

唔記得由第一章開始追追左幾耐
睇完第一部之後仲要追第二部嫁，加油啊！

啱啱開始睇
好好睇
樓主加油

希望半年會快啲過 btw，春巴到時會唔會係舊 po 度講聲等啲讀者知道第二部出左？

有曹操同劉備幫
志志呢鑊應該無事啦掛
唔該幫埋我得唔得

推，樓主其實我幾欣賞你堅持自己夢想（打份牛工，繼續寫書），或者我咁講好似懶清高，有時成功感比得到既金錢可能仲大滿足感，期待你叉充電，第二部再作戰。
PS:無玩開討論區所以好少留言，但有Fb讚好。

聽日開始返新工，終於脫離左閪工三寶

好唔捨得咁快完
期待第2部

追左好耐見到第一部就完有啲唔捨得

係就爽啦，希望春巴本書可以暢銷

尋晚食完飯
瞓死咗

繼續等文

午餐後入黎等文

雖然書買左 不過都係睇緊網頁版

再推呀！

無文 早抖

屌返你一次

Chapter １１３ 會長（上）

羅家環與鍾仔春風滿臉從熊貓酒店出來，他們剛剛又得到了免費的款待，兩人邊走邊作「賽後檢討」。

鍾仔眉飛色舞地道：「頭先個泰妹嗰對車頭燈真係無得頂，功夫又一流，畀佢騎住，就算係史泰龍都扯白旗啦！」

羅家環沒有作出回應，只是瞧著一群剛下課的女學生。

羅家環忿忿不平道：「嗰日同阿禮打牌，輸咗成雞野畀佢不特止，仲要聽佢成晚講自己個女幾叻：又話升中派位派到女拔、又話個女參加啲乜鬼比賽攞獎、彈琴又幾多級，真係屌佢老味喔！」

鍾仔阿諛奉承道：「超！啲女上到中學就拍拖，鬼望佢個女識個差仔，畀個差仔滾大個肚，到時睇佢仲有無面成日將個女掛喺嘴邊？」

鍾仔見羅家環一言不發，於是沿著對方的視線瞧去，他一臉淫邪地笑道：「下次叫湯仲謀叫啲女著住校服，玩下制服誘惑都幾過癮。」

羅家環淡然道：「假學生妹有乜好玩啊？撈味重，成個雞格擺晒出嚟。要玩就玩真嘅學生妹，慢慢調教，最好就係處。」

鍾仔道：「開學生妹罐頭，依啲機會真係難過中三重彩？不過嗰個湯仲謀成個女人湯丸咁，應該有辦法嘅。」

羅家環冷哼一聲，道：「我幫咗佢做咁多野，佢點都同我死個學生妹處女畀我啊！」

究竟是近朱者赤，近墨者黑的影響，所以讓羅家環的行為品格像個卑劣的黑道？

抑或是物以類聚，人以群分，才讓羅家環與湯仲謀臭味相投呢？這就不得而知了。

只知道這刻的他與市民期望的真正警察大相逕庭。

飯桶武在自強會的當眾指責讓楊鳳瑤受了很大的打擊，她一直認為湯仲謀已經改過了，只是成皇志等人對湯仲謀的成見太深；可是飯桶武等人受傷、湯仲謀前往保釋施襲者，還有湯仲謀突然問她自強會的幹事名單，所有事情加起來，讓她對湯仲謀的信任產生動搖。

為了弄清楚整件事情，她覺得有當面問過究竟的必要？所以她一個人前往８座，自從上次８座事件後，她已經沒有再來過這裡，而湯仲謀亦沒有帶她來。

楊鳳瑤不知道可以在８座那裡尋到湯仲謀，上次８座事件她與成皇志曾經在８座的茶餐廳遇上了朱斌仔，她打算到那裡碰運氣。

事有湊巧，楊鳳瑤居然瞧見湯仲謀從茶餐廳走出來，正當她想呼喚對方之際，一名青年上前與湯仲謀交談。

楊鳳瑤距離太遠聽不到他們的對話內容。此時，他們朝８座的後樓梯走去。

楊鳳瑤悄悄跟著他們，當她走到後樓梯的時候，她聽到湯仲謀與那名青年的聲音從樓上傳來。

「阿謹，你帶咁多人去，都搞唔掂兩條細路，有無搞錯啊？」

「阿湯，嗰兩條靚仔精過鬼咁，畀佢地發現唔妥，追佢九條街先追到佢地。」

「追到佢地，唔帶返嚟見我？」

「我地圍住佢地嗰陣，一個黑人同一個中年人突然出現救咗佢地，嗰個中年人原來就係栗子幫嘅夏瞞啊！夏瞞仲話如果我地搞嗰兩條靚仔，實會同我地算帳啊！」

「吓！夏瞞點解要攬成家興？」

「阿湯，聽講成皇志老豆成人豪係杏仁幫林玄德嘅手下，唔通林玄德已經同夏瞞聯成一線？你話佢地知唔知道我地嘅圖謀喔喇？」

「阿謹定啲嚟，唔好自己嚇自己。」

「阿湯，大事要緊，你要記住我地嘅目的，啲私怨暫時放埋一邊啦！」

此時，傳來了一陣重物墜地的聲音，兩人立時生出警覺。

阿謹喝道：「邊個？」

兩人立時沿樓梯向下走，走到Ｇ／Ｆ，並沒有發現任何人。

阿謹四處張望亦沒有任何可疑的人，奇道：「頭先我地都聽到聲，會唔會有人偷聽我地講野呢？」

湯仲謀道：「有聲都唔一定係有人嘅，可能高空扔物啫？」

阿謹釋懷道：「嗯，可能我太過敏感啦！不過我都覺得始終要小心為上。」

阿謹離開後，湯仲謀把腳移開，一塊吳林紫娣的女子跨欄銀牌出現在他的面前。

楊鳳瑤真係豬咁蠢

Molamola 要做雞啦，成哥又唔會執二攤掛

楊鳳瑤不如返屋企反鎖住自己係入面啦 唔出黎最少搞少啲麻煩嘅

成雞之路

話楊鳳瑤係傻西
佢真係受之無愧

點解會袋住嗰銀牌周圍走…

威囉 疊馬囉 英雄主義

湯動左真情幫鳯？

黑警唔好搞布甸 要搞就搞鳳姐啦

鳳姐死亡之路！成哥今次點拆

志仔救得幾多個吖
由鳩得佢死算啦

無執書包

開估

鎖匙扣
突然斷開

兩年前九月尾 十月頭開始寫

你比其他爸打好彩

唔駛追太耐

第一部都未完

第二部其實大約知道點寫

但係較為亂

中間好多地方未確定

只可以講第二部好多角色會死

繼續留意

劇透應該唔係好關佢地事

靠自己多

無
係香港地大部份工都係牛工
我個degree 係垃圾幫唔到我
除非移民去其他地方
否則我應該買唔起樓

咁不如可以養活自己嘅情況下
做自己鍾意做嘅野

講真今日唔知聽日事
與其賺多幾千蚊
搞到咩都畀晒份工
無晒生活

不如輕鬆少少
可以做到自己野

香港生活搞到自己大壓力
隨時睇唔開自尋短見

我有個fd做野好搏
兩年前搞到個肝有事
駛晒啲錢去醫
本來諗住同條女結婚
最後條女都走埋
佢問我佢咁搏做咩

我都答佢唔到

另一個fd有對仔女
佢打兩份工
一家住劏房
公屋排十年都上唔到樓
想對仔女好
畀錢佢學乜學物
但係對仔女唔開心
佢兩公婆又大壓力

講真無父幹
兩公婆點買到樓
買唔到樓點生下一代
生到下一代面對依個社會
都唔知點教

咩工

都唔快
仲有8回

可以寫兩個月

買本書睇多幾次
留意下細節

難啲

間出版社太細 無咩宣傳
又多競爭

無咩人知道有依本書

多謝

點解有書
反而睇網絡版

十六歲初戀遇著player

改番名

咁耐無上水

做鎖鑰扣
學校野化學
突然斷開咗

仲有幾回

繼續留意

good

第一部完左幾時先會有第二部

因為手機方便

湯狗沉船了

唔係啦 實係留佢條命推佢做雞

楊鳳瑤正一豬兜黎

黑警要食楊鳳瑤隻豬

應該食唔到
食到就神作

諗緊點打

無文

黑警幾時都咁黑人憎

大鳩志同行, 5.5長短J, 12AL, 銀行假唔洗shift鳥
最正過兩個月就搬去屋企附近

布甸加大鳩家人無事就得了

孫權唔肯交鳳瑤出黎，黑警點都要呢個。
因此同黑警反面？

似睇中布甸多d

但黑警要開罐頭喎

死囉 無眼睇囉

無喇無喇，做硬雞喇呢鋪

三日由零追到life
如果可以帶住記憶返到過去就好

最近多嘢搞 我有繼續支持ga

期待第二部強勢回歸

雞瑤阿爺唔係國民黨老兵咩

國民黨老兵都做唔到啲咩啦，唔通叫埋班老兵圍毆個差佬咩？

成班阿伯唱：
三民主義…

仲有梅花

梅花梅花開滿天下…
歌聲救鳳瑤

夏瞞的介入，加上發現楊鳳瑤遺下的銀牌，已經讓湯仲謀很心煩，可是在這種時間，羅家環卻來找他，要他準備未經人道的女學生給他享用，他聞言不禁憤怒，對方把自己當成扯皮條嗎？可是有些事情還得以倚仗對方，他只能忍氣吞聲。

這晚，湯仲謀心煩意亂，他很想見楊鳳瑤。

楊鳳瑤的樣貌與顧琛琛有幾分像，初時他認為因為自己對顧琛琛有幾分歉疚的關係，所以才會喜歡上楊鳳瑤；可是最近他才清楚自己喜歡楊鳳瑤的原因是：因為對方的神韻很像布正麗。他知道很難得到布正麗，所以把楊鳳瑤當成布正麗的代替品；亦因為他對布正麗的偏愛，所以他才沒有強行去佔有楊鳳瑤，他覺得與楊鳳瑤這樣純真的相處，就如回到當日與布正麗一起的美好時光。

自從那天他撿到楊鳳瑤遺下的銀牌後，楊鳳瑤便推說要應付中期試而沒有空見面。

湯仲謀推測楊鳳瑤因為偷聽到當日他與阿謹的對話，所以不與自己見面。

這晚他來到了楊鳳瑤家的樓下，他致電給楊鳳瑤，道：「鳳瑤，我係阿湯啊！我好想見妳啊！」

電話彼端傳來了楊鳳瑤的聲音：「過幾日就考試喇！我要溫書啊！」

「鳳瑤，我依家喺妳樓下，有啲野要畀妳架！」

十分鐘後，楊鳳瑤出現在湯仲謀的面前。

楊鳳瑤問道：「你咁夜嚟搵我，要畀啲咩野我啊？」

湯仲謀把那塊銀牌在楊鳳瑤面前揚了揚。

楊鳳瑤有點驚喜，她把這塊銀牌扣在書包當鎖匙扣使用，不知道在什麼地方弄丟了，現在居然被湯仲謀撿回。

楊鳳瑤接過銀牌問道：「唔該你啊！原來塊銀牌掉咗喺你到。」

「唔係喺我屋企發現架！我係喺８座樓梯發現架！」

楊鳳瑤聞言臉上變色，湯仲謀道：「鳳瑤，係咪因為嗰日妳聽到我嘅說話，所以先唔見我？」

楊鳳瑤聞言憤怒道：「你呃我！你話想同成皇志和好，你又利用我去對付自強會，仲要搵人去打佢細佬。」

湯仲謀一臉可憐亏亏的道：「鳳瑤，我…好多野妳唔清楚架！我同你講過我屋企嘅事，我做好多野都身不由己架，一切都係大媽同大哥，佢地迫我咁做，我唔想又可以點啊？」

湯仲謀把一切過錯都歸咎於自身的不幸。

瞧見湯仲謀的模樣，楊鳳瑤不禁有些心軟，道：「湯，其實你有得選擇架！你依啲叫愚孝，就算唔靠佢地，你都可以生活架！你收手啦！」

楊鳳瑤握著湯仲謀的手，湯仲謀反問道：「鳳瑤，如果我同成皇志對敵，妳會企喺我嗰邊嘅？」

楊鳳瑤道：「湯，成皇志唔係你嘅敵人，點解你喺都要對付佢？」

湯仲謀瞧著楊鳳瑤的雙眼，道：「鳳瑤，你係咪鍾意成皇志？」

楊鳳瑤聞言迴避湯仲謀的目光，半晌道：「依啲過咗去架喇！」

湯仲謀擁著楊鳳瑤，道：「唔緊要架！妳依家鍾意我就夠架喇！妳唔會離開我嘅？」

楊鳳瑤柔聲道：「湯，我唔想見到你地成為仇敵啊！應承我唔好再同佢鬥喔？等考完依個試，我地…入長洲玩返幾日喔！到時…我聽晒你話。」

楊鳳瑤說到後來聲如蚊蚋，經驗豐富的湯仲謀當然明白楊鳳瑤暗示獻身給自己，可是他聞言只感到驚怒交集。

之前楊鳳瑤一直推搪自己的要求，現在竟然為了保護成皇志，而獻身給自己，成皇志仍在楊鳳瑤的心中，而且地位還要高於自己，她可以為成皇志作出犧牲。

對自己極度自負的湯仲謀，不能接受楊鳳瑤喜歡成皇志多於自己。因為布正麗，所以湯仲謀仇恨成皇志，而現在再加上楊鳳瑤的關係，他恨不到立刻把成皇志殺死。

擁著喜歡成皇志的楊鳳瑤，湯仲謀的心理變得更加扭曲，他在心中狠狠道：「我湯仲謀得唔到嘅野，就算整爛佢，都唔會畀其他人。成皇志，鍾意你嘅人，都唔會有好結果！」

無喇無喇無喇，做硬一樓一鳯

要獻上鳳瑤的豬了

睇黎呢鑊做雞都搞唔掂

又會死多一個

湯仲謀丁蟹上身

阿湯呀阿湯 做得女人湯圓仲要咁妒忌心重唔掂喎

鳳姐唔好阻住地球轉啦

唉 慘囉

相信最後關頭成皇志又勇救鳳姐!

唔會

連作都嫌呢個女角太on9😂😂😂

少有斬釘截鐵

又多一個女主步豔姐後塵

笑左
連作者都想佢死

邊有講過

我好鍾意依個角色

鍾意到想佢死

鐘意佢做雞

佢唔做雞邊有錢養作者

Sosad

3萬蚊過夜個種

楊鳳瑤比黑警開罐頭
再比人輪姦
之後賣落砵蘭街做雞
抵死

劉個名先，春巴加油，繼續努力

差不多要開新post

3千都比多佢啦，頂盡一千

咁多女角我最鍾意佢

有d好奇 春巴話第二部會死好多人 咁第三部會講咩呢 少左咁多角色

大把角色加入

第三部太遠

唔好講依啲住

一係講我其他故
Ok

日日返到屋企都好累

我決定改變策略

瞓醒第二朝起身先開始寫

所以今晚無文

劇透

=有其他人出手
例如madam

朝早寫文

等緊你篇文

早晨

但你話唔救，

呀湯彈弓手
之後同呀sir反面

呀湯點會肯放鳳瑤走丫

係門外聽到隻鳳叫自己
柒湯又諗起琛
再諗到啫喱
一下於心不忍
千年道行

明天就是一連五天的中期試，活動室被學校收回，我們到了學校的圖書館溫習。

雖然我們拿著各式筆記，可是口中所說的都是自強會的事情。

自強會雖然遭到家長教師會的打壓，被迫在學校裡消失；可是尚興國等部份會員認為自強會不滅，就算自強會不能在校內舉行活動，他們仍舊會在校外組織活動。而陳依官亦打算繼續自強會的校外聯繫工作，我知道他為自強會付出了很多精神與心血，難以接受自強會遭到學校的無理打壓。

陳依官給我的印象一直很溫文儒雅，這次他亦很不滿學校的做法，他咬牙切齒道：「太過份喇！我地依件事都無錯，就算學校覺得我地做法有爭議，都應該係作出勸喻或者警告，而唔係一刀切。」

管佳莉亦道：「成皇志，雖然今次學校咁做對你嘅打擊好大，但係你應該都睇到仲有好多會員支持你，你唔好放棄啊！」

看見其他會員對自強會這麼有愛，我亦很感動，但想到湯仲謀因為對我的怨恨，而遷怒到其他自強會的成員，我便感到很為難。

我道：「考埋依個中期試先再講啦！」

布正麗道：「係呢！月尾大除夕後就係千禧年，不如自強會搞過倒數活動啦！」

管佳莉附和道：「好提議啊！一千年一次，過咗真係無第二次，可以同大家一齊倒數，真係太好喇！」

陳依官亦點頭贊同：「考完依個試鬆一鬆，玩完再去溫過，今次活動要叫埋其他自強會分校一齊參加，等佢地知道自強會never die，就算校長佢地唔容許自強會喺學校存在，但係自強會都可以喺出面遍地開花。」

平常口齒伶俐的布正麗囁嚅道：「不如…我地叫埋鳳瑤喔！我諗經過今次依件事後，佢應該睇清楚湯仲謀份人，佢只係畀湯仲謀蒙騙，依件事佢都唔想發生。」

布正麗此言一出，我們都變得靜默，管佳莉對布正麗的意見不置可否，而我在這件事情上從來沒有怪責過楊鳳瑤，我反而害怕她被湯仲謀利用。

我們三人把視線放在陳依官身上，想不到的是一向世故的陳依官否決了布正麗的提議，他搖頭道：「我都相信楊鳳瑤唔想發生依件事，但係今次遇襲嘅同學因為佢同湯仲謀嘅關係對佢好不滿，如果佢繼續留喺到，對自強會內部團結會產生好大嘅問題，依家自強會會員嘅人數加埋超過一百人，一個組織唔可以因為我地嘅個人喜惡而作出有害依個組織嘅決定。」

我道：「其實我覺得要為今次事件負責嗰個係我，因為湯仲謀憎我，所以先遷怒自強會嘅其他會員，我先係危害自強會團結嘅真兇，而唔係楊鳳瑤。」

陳依官怒道：「成皇志，我唔想咁講，但係你身為會長，你嘅態度好唔成熟，講依啲說話好幼稚。」

我亦有點慍怒道：「我就係咁唔成熟，你覺得我做唔好依個會長，不如我退落嚟，由你頂上。」

我們二人怒目盯著對方。

布正麗和管佳莉二人見氣氛變得劍拔弩張，她們亦作出勸解。

布正麗道：「依家喺自強會咁艱難嘅時刻，你地兩個唔好內訌啦！」

「其實你地都唔需要爭論，其實…楊鳳瑤都未必再想留喺自強會。」管佳莉話畢瞧向布正麗。

布正麗默然，其實她亦不知道楊鳳瑤的取態。

早上寫文同夜晚寫文有咩感覺

成皇志退落黎仲好
唔駛其他會員出事

大鳩志食左降智藥？

睇黎鳳姐成雞/一死在所難免

好似頭腦清晰啲

壓力細啲

鳳瑶唔好死呀

其實一直無聰明過

瑶你老母

G持陳依官

就快要開新POST, 再推再推

正確決定啦

楊鳳瑤快d死開啦

唔聰明都算，家下直頭係弱智
搞清楚狀況同身份啦，聖人上身將責任乜都攬上身
支持開你班兄弟點搞

最後仲要講唔做會長比你做囉
呢D細路仔先講得出既晦氣說話

依獲我就撐依官嘅，大鳩志三十幾歲人就唔好咁衝動啦

唔明 成皇志不嬲都係咁嘅人
我又理解佢唔想累到人既心理

與陳依官鬧翻後，我便離開了圖書館。

其實沒有與陳依官鬧翻，我也差不多時候離開圖書館，因為今天游大輝邀約了我到石梨的ＣＡＦＥ。

當我來到ＣＡＦＥ的時候，游大輝已經到了。

我向他招手，但他卻視而不見。

我走到他身旁，發現他好像在打電玩。

我揚聲道：「喂！大輝，打咩ＧＡＭＥ打到咁入神啊？」

游大輝瞥了我一眼，道：「我唔係打機啊！喂！城隍廟，你知唔知宛琳珊去咗邊啊？」

「我又唔係佢邊個，鬼知佢去咗邊咩？不過好似見到佢放學同陸永祥一齊走。」

游大輝詫異道：「咩話？佢真係呃我，佢又話好攰，返屋企休息。」

我安慰道：「佢同陸永祥一齊走，可能陸永祥送佢返屋企呢！」

游大輝指著手上的ＧＡＭＥ ＢＯＹ，道：「佢唔喺屋企，頭先最後顯示佢係昌榮路。」

我瞧見游大輝手上的ＧＡＭＥ ＢＯＹ屏幕有點奇怪，訝異道：「咩嚟架？」

游大輝向我詳述他手上的東西是何方妖物。

要說明這東西是什麼來？先要說說這東西的製造者——游大輝的堂哥。

游大輝的疏堂大佬游偉自小很聰明、很會唸書，夢想成為大空人或科學家，可是家貧，將來職業不是農民便是在工廠做裝嵌。幸好游大輝爸爸，這位疏堂叔叔當中港車司機有些錢，供游偉到美國的麻省理工大學唸書，而游偉亦沒有糟蹋游大輝爸爸的一番心血，學成回國，在中國航天科技工作，每月領取國家發放四千人仔的特惠津貼。

游偉熱忱於發明的工作，所以把ＧＡＭＥ ＢＯＹ和頸鍊改裝成追蹤器，追蹤器的有效範圍大概兩公里。

游大輝覺得頸鍊的款式普通，宛琳珊未必接受，所以他另花數千元到金鋪購置一個精美的吊墜，送給宛琳珊作為聖誕禮物。

我聽畢不禁向游大輝比了一個拇指，道：「大輝哥，你真係一個痴…情漢，我真係服咗你喇！你洗咁多錢喺佢身上，有無得到咩回報啊？」

游大輝道：「佢都送咗對手襪畀我。」

我揶揄道：「真係公平喇！」

游大輝嘆道：「城隍廟，你咁有異性緣，身邊咁多囡，緊係唔明白苦緣一個人嘅滋味啦！」

其實曾幾何時，我對管佳莉的痴戀比游大輝更甚，我根本沒有取笑他的資格，我拍了拍游大輝的肩膀以示安慰。

游大輝道：「我知自己有啲病態，但係我想知道佢係邊度？」

這間ＣＡＦＥ與宛琳珊家的距離不足兩公里，難怪他約我在這地方見面啦！

當初回到１９９８的時候，我第一個找的朋友就是游大輝，我主動與他和好，改變了我倆的關係，同時亦改變了他的人生，這刻我有點後悔與他和好。

為了讓氣氛沒有那麼傷感，我把話題轉到自強會身上。

游大輝作為你為你的自強會分支代表，他向我簡述了他的工作進程，他向我提及他的事很多都交給陳依官去處理，讓我知道陳依官一直默默為自強會付出了很多。

我心想：「其實陳依官當自強會的會長更加稱職，我才是危害自強會的原兇，因為我的存在，湯仲謀才會去對付自強會，我脫離自強會的話，他們才會安全。」

游大輝把另一套追蹤器送給我，道：「城隍廟，識你咁耐都無送過野畀你，我多咗套追蹤器，就送畀你啦！」

我失笑道：「痴線，我又唔係痴…情漢，要依啲追蹤器有咩用？」

游大輝道：「難保有一日，你好似我咁，遇到一個你好鍾意嘅女仔。」

「好啦！咁多謝你喇！」我收下了游大輝送給我的禮物，我突然道：「喂！大輝，我聽人講，如果有朋友將自己心愛嘅玩具轉送畀朋友，代表對方生無可戀，從而自尋短見，你唔係打算做傻事啊？」

游大輝嗤一聲笑道：「我住緊層樓，老豆諗住寫我名，如果有一日我將層樓送畀你，你再擔心我啦！」

我拍了拍游大輝的肩膀道：「好兄弟，我等緊依一日。」

游大輝繼續痴痴的瞧著他的ＧＡＭＥ ＢＯＹ，而我就離開ＣＡＦＥ。

在ＣＡＦＥ樓下，遇上了布正麗，布正麗截著我，道：「成皇志，你唔駛扮野喇！」

我聞言感到錯愕，反問道：「我扮咩野啊？」

「你借啲意同陳依官鬧翻，就係想離開自強會，我知你咁做，係唔想連累其他人，係咪？」

「痴線，我都唔知幾憎佢，如果唔係喺學校，我實一招猛虎硬爬山，當佢拍薑咁拍啊！」

布正麗一言不發瞧著我，我給她看得很不自在，她噗哧一笑，道：「你啲戲好屎，傻仔都睇穿你台戲啦！」

我不置可否地道：「得喇！最叻係妳喇！」

「咦！你手上嗰啲係咩嚟架？」

我聞言忽發奇想，道：「聖…誕禮物嚟架！妳要唔要喔？」

「突然送聖誕禮物畀我咁好死？」布正麗打開了盒子，皺著眉道：「條頸鍊粗野嚟架喎？不過算啦！帶住先啦！」

我瞧見布正麗把我送給她的銅牌扣在頸鍊上，我皺著眉道：「布甸姐，妳啲品味都幾獨特吓喎！」

「咩啫！人靚著bossini都靚，人唔靚就算著armani都係seven架啦！」

「好有道理喎！」

布正麗急道：「唔好咁多廢話，我扣唔到啊！幫一幫我啦！」

我雙手繞到布正麗的頸項後，握著頸鍊，此時我發現這個動作好像有點問題，我的臉和她的臉很接近，我們彼此呼吸的氣息，都要噴到對方的臉上，我們都覺得這動作有點尷尬，只好把視線挪開，但距離這樣近，我們的目光能夠放在那裡？

終於我把頸鍊扣上，我拉開了距離，布正麗道：「我返工喇！你返屋企小心啲喇！拜拜。」

我揮手道：「咁妳畀心機返工啦！拜拜。」

我在家裡溫習，看到牆上的時間顯示為晚上十一時，我打開了ＧＡＭＥ ＢＯＹ，瞧見代表布正麗的紅點由大隴街緩緩朝著圍乪街移動，我呆呆的打量著這單調的屏幕，二十分鐘後，紅點停在布正麗的家裡，我才捨得把ＧＡＭＥ ＢＯＹ關上。

我覺得自己有點…變態。

大鳩志都就黎變成痴...情漢

睇黎我送比大鳩志嘅禮物將會發揮好大作用

Btw, 真係好好笑

好多文

十成係個死差佬手上勇球布正麗

孫權話過得唔到既野唔可以比志志得到
鳳姐始終算得到
反而布甸完全失去
所以估計孫權最終推布甸出去比黑警享用
志志最後憑追踪器搵得到布甸

黑警食唔食得成布甸就要問作者啦

所以作者無講錯
志志無出手救鳳姐
只出手救布甸

咪住
作者講過會有人死

btw 好奇究竟追踪game boy 個地圖有幾清

做得到gps 接收已經勁
但都要load 到香港地圖入 game boy 裡面，而game boy 記憶體應該無可能處理得到。而且要頸鏈接收到衛星訊號之後再無線發射去game boy, 又唔怕無電。所以游哥哥仔應該要發明左非常強既長距離無線溝通功能，同埋電量無比強大既電池，並且可以跨越實驗階段，生產到好細將呢幾樣革命性發明塞得入一條頸鍊入面。
呢位科學家應該強到各國政府都想爭奪或者暗殺，仲去過美國mit讀書，美國政府唔會唔知有呢個勁人存在。應該唔會有機會同大龜對得到話。除非，呢位哥哥仔仲勁到響mit 扮正常人，收埋所有發明，逃過美國政府法眼。

所以，大龜屋企d 基因其實都幾勁
等我同軟琳珊講下先，話唔定幫得到大龜

硬係覺得游大輝立左死亡flag

好多文呀

8月份更新書店名單：

商務印書館
銅鑼灣（怡和街）、北角（英皇道）、鰂魚涌（康怡廣場）、香港仔（香港仔中心）
旺角（彌敦道）、佐敦（佐敦道）、尖沙咀（美麗華商場）、九龍灣（德福廣場）
屯門（時代廣場）、屯門（良景廣場）、天水圍（T Town）、上水（龍琛路）、大埔（太和廣場）、沙田（新城市廣場）、沙田（希爾頓中心）、將軍澳（PopCorn商場）

三聯書店
中環（域多利皇后街）、灣仔（柯布連道）
鑽石山（荷里活廣場）、九龍灣（淘大商場）、觀塘（apm）
元朗（元朗廣場）、元朗（青山公路）、青衣（青衣城）、荃灣（富華中心）、葵芳（葵涌廣場）、馬鞍山（馬鞍山廣場）、將軍澳（東港城）

大眾書局
小西灣（藍灣廣場）
奧海城、旺角（始創中心）、黃埔（黃埔花園）、黃大仙（黃大仙中心）、九龍灣（MegaBox）、油塘（大本型）
屯門（屯門市廣場）、元朗（YOHO MALL）、荃灣（荃新天地）、大埔（大埔超級城）、沙田（瀝源廣場）、沙田（第一城）

中華書局
將軍澳（新都城中心）

誠品書店
銅鑼灣（希慎廣場）、太古城（太古城中心）、尖沙咀（星光行）

其他
{prologue}：旺角（新世紀廣場）
天地圖書：灣仔（莊士敦道）
漢榮書局：油麻地（彌敦道）
森記書局：灣仔（軒尼詩道）
城邦書店：灣仔（駱克道）
開益書店：旺角（西洋菜南街）

澳門
星光書店：大炮台斜巷
星光書店：澳門理工學院
一書齋：高地烏街
宏達圖書中心：水坑尾街
澳門文化廣場：荷蘭園大馬路

未留名未正評的爸絲打
可以做野

個POST 就爆

轉場再傾

硬係覺得我應該會出事

可能布甸係原timeline就係比孫權賣左比黑警享用之後自殺，之後又返返黎1998

咁佢應該知孫權背後有黑警撐，會話俾水桂麗知

放心

傻人有傻福

希望到第三部嘅結局仲有我啦

995

996

997

998

999

1000